\input{lib.tex}

\begin{document}

\songtitlepage
\listofsongs[1]

\begin{song}[Traband]{1}{Sáro!}{zabeka.me/odyssea/saro}
	<ch><Am>Sáro, <Em>Sáro, v <F>noci se mi <C>zdálo,
	že <F>tři andělé <C>Boží k nám <F>přišli na o<G>běd.
	<Am>Sáro, <Em>Sáro, jak <F>moc a nebo <C>málo
	mi <F>chybí abych <C>tvojí duši <F>mohl rozu<G>mět.

	<v>Sbor kajícných mnichů jde krajinou v tichu
	a pro všechnu lidskou pýchu má jen přezíravý smích
	Z prohraných válek se vojska domů vrací
	ač zbraně stále burácí a bitva zuří v nich.

	<ch>

	<v>Vévoda v zámku čeká na balkóně
	až přivedou mu koně, pak mává na pozdrav
	Srdcová dáma má v každé ruce růže,
	tak snadno pohřbít může sto urozených hlav.

	<ch>

	<v>Královnin šašek s pusou od povidel
	sbírá zbytky jídel a myslí na útěk
	A v podzemí skrytí slepí alchymisté
	už objevili jistě proti povinnosti lék

	<ch>

	<v>Páv pod tvým oknem zpívá sotva procit
	o tajemstvích noci ve tvých zahradách
	A já, potulný kejklíř, co svázali mu ruce,
	teď hraju o tvé srdce a chci mít tě nadosah!

	<ch>Sáro, Sáro, pomalu a líně
	s hlavou na tvém klíně chci se probouzet
	Sáro, Sáro, Sáro, Sáro rosa padá ráno
	a v poledne už možná bude jiný svět

	<F>Sáro, <C>Sáro, <F>vstávej milá <C>Sáro
	<F>andělé k nám <Dmi>přišli na o<Cmaj7>běd


\end{song}
\begin{song}[Asonance]{2}{Čarodějnice z Amesbury}{zabeka.me/odyssea/carodejnice-z-amesbury}
	<v>Zuzana <Dm>byla dívka, <C>která žila v <Dm>Amesbury,
	s jasnýma <F>očima a <C>řečmi pánům <Dm>navzdory,
	souse<F>dé o ní <C>říkali, že <Dm>temná kouzla <Am>zná
	a <B>že se lidem <Am>vyhýbá a s <B>ďáblem <C>pletky <Dm>má.

	<v>Onoho léta náhle mor dobytek zachvátil
	a pověrčivý lid se na pastora obrátil,
	že znají tu moc nečistou, jež krávy zabíjí,
	a odkud ta moc vychází, to každý dobře ví.

	<v>Tak Zuzanu hned před tribunál předvést nechali,
	a když ji vedli městem, všichni kolem volali:
	"Už konec je s tvým řáděním, už nám neuškodíš,
	teď na své cestě poslední do pekla poletíš!"

	<v>Dosvědčil jeden sedlák, že zná její umění,
	ďábelským kouzlem prý se v netopýra promění
	a v noci nad krajinou létává pod černou oblohou,
	sedlákům krávy zabíjí tou mocí čarovnou.

	<v>Jiný zas na kříž přísahal, že její kouzla zná,
	v noci se v černou kočku mění dívka líbezná,
	je třeba jednou provždy ukončit ďábelské řádění,
	a všichni křičeli jako posedlí:"Na šibenici s ní!"

	<v>Spektrální důkazy pečlivě byly zváženy,
	pak z tribunálu povstal starý soudce vážený:
	"Je přece v knize psáno: nenecháš čarodějnici žít
	a před ďáblovým učením budeš se na pozoru mít!"

	<v>Zuzana stála krásná s hlavou hrdě vztyčenou
	a její slova zněla klenbou s tichou ozvěnou:
	"Pohrdám vámi, neznáte nic nežli samou lež a klam,
	pro tvrdost vašich srdcí jen, jen pro ni umírám!"

	<v>Tak vzali Zuzanu na kopec pod šibenici
	a všude kolem ní se sběhly davy běsnící,
	a ona stála bezbranná, však s hlavou vztyčenou,
	zemřela tiše samotná pod letní oblohou ...
\end{song}
\begin{song}[Vance Joy]{3}{Riptide}{zabeka.me/odyssea/riptide-2}
	<v><Am>I was scared of <G>dentists and the <C>dark,
	I was scared of pretty girls and starting conversations,
	Oh all my friends are turning green,
	You're the magicians assistant in their dreams.

	Ooh, ooh ooh
	Ooh, and they come unstuck

	<r>Lady, running down to the riptide,
	taken away to the dark side,
	I wanna be your left hand man.
	I love you when you're singing that song and,
	I got a lump in my throat 'cause
	you're gonna sing the words wrong

	<v>There's this movie that I think you'll like,
	this guy decides to quit his job and heads to New York City,
	this cowboy's running from himself.
	And she's been living on the highest shelf

	Ooh, ooh ooh
	Ooh, and they come unstuck

	<r>Lady, running down to the riptide,
	taken away to the dark side,
	I wanna be your left hand man.
	I love you when you're singing that song and,
	I got a lump in my throat 'cause
	you're gonna sing the words wrong

	<v><Am>I just wanna, I just <G>wanna know,
	<C>If you're gonna, if <Fmaj7>you're gonna stay,
	I just gotta, I just gotta know,
	I can't have it, I can't have it any other way

	<Am>I swear she's <G>destined for the <C>screen,
	Closest thing to Michelle Pfeiffer that you've ever seen, oh

	<r>x3
	Lady, running down to the riptide,
	taken away to the dark side,
	I wanna be your left hand man.
	I love you when you're singing that song and,
	I got a lump in my throat 'cause
	you're gonna sing the words wrong
\end{song}
\begin{song}[Jaromír Nohavica]{4}{Když mě brali za vojáka}{zabeka.me/odyssea/kdyz-me-brali-za-vojaka}
	<v><Am>Když mě brali za vo<C>jáka
	<G>stříhali mě doho<C>la.
	<Dm>Vypadal jsem jako <Am>blbec
	<E>Jak ti všichni doko<F>la,
	<G>la, <C>la, <G>la, <Am>jak ti všichni <E>doko<Am>la.

	<v>Zavřeli mě do kasáren,
	začali mě učiti
	jak mám správný voják býti
	a svou zemi chrániti.

	<v>Na pokoji po večerce
	ke zdi jsem se přitulil.
	Vzpomněl jsem si na svou milou
	krásně jsem si zabulil.

	<v>Když přijela po půl roce,
	měl jsem zrovna zápal plic,
	po chodbě furt někdo chodil,
	tak nebylo z toho nic

	<v>Neplačte, vy oči moje,
	ona za to nemohla,
	protože mladá holka lásku potřebuje,
	a tak si k lásce pomohla.

	<v>Major nosí velkou hvězdu,
	před branou ho potkala.
	Řek jí, že má zrovna volný kvartýr
	Tak se sbalit nechala.

	<v>Co je komu do vojáka,
	když ho holka zradila.
	Na shledanou, pane Fráňo Šrámku,
	písnička už skončila.
	La, la, la, jakpak se Vám líbila?
	La, la, la, nic moc extra nebyla ..
\end{song}
\begin{song}[Jaromír Nohavica]{5}{Dokud se zpívá}{zabeka.me/odyssea/dokud-se-zpiva}
	<v><C>Z Těšína <Em>vyjíždí <Dm7>vlaky co <F>čtvrthodi<C>nu,<Em><Dm7><G>
	<C>včera jsem <Em>nespal a <Dm7>ani dnes <F>nespoči<C>nu<Em><Dm7><G>
	<F>svatý <G>Medard, můj pat<C>ron, ťuká si na če<G>lo,
	ale <F>dokud se <G>zpívá, <F>ještě se <G>neumřelo.<C><Em><Dm7><G><C>

	<v>Ve stánku koupím si housku a slané tyčky,
	srdce mám pro lásku a hlavu pro písničky,
	ze školy dobře vím, co by se dělat mělo,
	ale dokud se zpívá, ještě se neumřelo, hóhó.


	<v>Do alba jízdenek lepím si další jednu,
	vyjel jsem před chvílí, konec je v nedohlednu,
	za oknem míhá se život jak leporelo,
	ale dokud se zpívá, ještě se neumřelo, hóhó.


	<v>Stokrát jsem prohloupil a stokrát platil draze,
	houpe to, houpe to na housenkové dráze,
	i kdyby supi se slítali na mé tělo,
	tak dokud se zpívá, ještě se neumřelo, hóhó.

	<v>Z Těšína vyjíždí vlaky až na kraj světa,
	zvedl jsem telefon a ptám se:"Lidi, jste tam?"
	A z veliké dálky do uší mi zaznělo,
	že dokud se zpívá, ještě se neumřelo,
	že dokud se zpívá, ještě se neumřelo.
\end{song}
\begin{song}[Leonard Cohen]{6}{Hallelujah}{zabeka.me/odyssea/hallelujah}
	<v>(Now) I've <G>heard there was a <Em>secret chord
	That <G>David played, and it <Em>pleased the Lord
	But <C>you don't really <D>care for music, <G>do you? <D>
	It <G>goes like this the <C>fourth, the <D>fifth
	The <Em>minor fall, the <C>major lift
	The <D>baffled king com<Hm>posing Halle<Em>lujah

	<ch>Halle<C>lujah, Halle<Em>lujah
	Halle<C>lujah, Halle<G>lu-uu<D>uu-u<G>jah<D>

	<v>Your faith was strong but you needed proof
	You saw her bathing on the roof
	Her beauty and the moonlight overthrew you
	She tied you
	To a kitchen chair
	She broke your throne, and she cut your hair
	And from your lips she drew the Hallelujah

	<ch>

	<v>You say I took the name in vain
	I don't even know the name
	But if I did, well really, what's it to you?
	There's a blaze of light
	In every word
	It doesn't matter which you heard
	The holy or the broken Hallelujah

	<ch>

	<v>I did my best, it wasn't much
	I couldn't feel, so I tried to touch
	I've told the truth, I didn't come to fool you
	And even though
	It all went wrong
	I'll stand before the Lord of Song
	With nothing on my tongue but Hallelujah

	<ch>Halle<C>lujah, Halle<Em>lujah
	Hallelujah, Hallelujah
	Hallelujah, Hallelujah
	Halle<C>lujah, Halle<G>lu-uu<D>uu-u<G>jah
\end{song}
\begin{song}[Chinaski]{7}{První signální}{zabeka.me/odyssea/prvni-signalni}
	<v><Em>Až si <G>zejtra ráno <C>řeknu zase
	<Em>jednou provždy dost
	<G>právem se mi <C>budeš tiše <Em>smát
	jak omluvit si svoji slabost, nenávist a zlost
	když za všechno si můžu vlastně sám.

	<r><Am>Za spoustu dní možná za <C>spoustu let
	až se mi <G>rozední budu ti <D>vyprávět
	na 1.signální jak jsem vobletěl svět
	jak tě to vomámí a nepustí zpět.
	Jaký si to <F>uděláš <B>takový to <Dm>máš.
	Jaký si to <F>uděláš <B>takový to <Dm>máš.

	<v>Až se dneska večer budu tvářit zas jak Karel Gott,
	budu zpívat vampamtydapam
	všechna sláva polní tráva ale peníz přijde vhod
	jak jsem si to uďál tak to mám.

	<r>
\end{song}
\begin{song}[Druhá Tráva]{8}{Ještě jedno kafe}{zabeka.me/odyssea/jeste-jedno-kafe}
	<v>Máš <Em>sladkej dech a oči, kterým <D>patří svatozář,
	a <C>vlasy máš jak hedvábí, když je <H7>vhodíš na polštář,
	ale <Em>já se o tvou lásku ani <D>vděčnost neprosím,
	ty <C>děkuješ jen hvězdám a jseš <H7>věrná jenom jim.

	<ch><C>Ještě jedno kafe bych si <H7>dal,<(B7)><(H7)>
	<C>ještě jedno kafe, kruci<H7>nál, než pojedu <Em>dál.

	<v>Tvůj táta, to je vandrák a od přírody zběh
	a místo písmen učí tě jen dorovnávat dech,
	a taky házet nožem a držet pospolu
	a brada se mu třese, když se nosí ke stolu.

	<ch>

	<v>Tvá sestra hádá z ruky a tvá máti jakbysmet
	a ty sama umíš všechno, co je mimo tenhle svět,
	a tvá rozkoš nezná hranic, děvče s hlasem skřivana.,
	jen tvý srdce je jak moře - samý tajemství a tma.

	<ch>
\end{song}
\begin{song}[Karel Plíhal]{9}{Nagasaki Hirošima}{zabeka.me/odyssea/nagasaki-hirosima}
	<v><C>Tramvají <G>dvojkou <F>jezdíval jsem <G>do Žide<C>nic<G><F><G>
	z <C>tak velký <G>lásky <F>většinou <G>nezbyde <Am>nic
	z <F>takový <C>lásky <F>jsou kruhy <C>pod oči<G>ma
	a <C>dvě spálený <G>srdce - <F>Nagasaki <G>Hirošima<C><G><F><G>

	<v>Jsou jistý věci co bych tesal do kamene
	tam kde je láska tam je všechno dovolené
	a tam kde není tam mě to nezajímá
	jó dvě spálený srdce - Nagasaki Hirošima

	<v>já nejsem svatej ani ty nejsi svatá
	ale jablka z ráje bejvala jedovatá
	jenže hezky jsi hřála, když mi někdy bylo zima
	jó dvě spálený srdce - Nagasaki Hirošima

	<v>tramvají dvojkou jezdíval jsem do Židenic
	z tak velký lásky většinou nezbyde nic
	z takový lásky jsou kruhy pod očima
	a dvě spálený srdce - Nagasaki Hirošima ...do ztracena
\end{song}
\begin{song}[Pavel Žalman Lohonka]{10}{Rána v trávě}{zabeka.me/odyssea/rana-v-trave}
	<ch><Am>Každý ráno boty <G>zouval,
	<Am>orosil si nohy v <G>trávě,
	<Am>že se lidi mají radi <G>doufal
	<Am>a pro<Em>citli <Am>právě.
	Každý ráno dlouze zíval,
	utřel čelo do rukávu
	a při chůzi tělem semtam kýval,
	před sebou sta sáhů.

	<v><C>Poznal <G>Mora<F>věnku <C>krásnou
	<Am>a ví<G>nečko <C>ze zlata.
	V Čechách <G>slávu <F>muzi<C>kantů
	<Am>uma<Em>zanou <Am>od bláta.

	<ch>

	<v>Toužil najít studánečku
	a do ní se podívat,
	by mu řekla proč holečku,
	musíš světem chodívat.

	<v>Studánečka promluvila:
	To ses musel nachodit,
	abych já ti pravdu řekla
	měl ses jindy narodit.

	<ch>
\end{song}
\begin{song}[Jaroslav Samson Lenk]{11}{Už to nenapravím}{zabeka.me/odyssea/uz-to-nenapravim}
	<Hm>Vap tap tap ...<E><G><F#><Hm> x2

	<v>V <Hm>devět hodin dvacet pět mě <E>opustilo štěstí,
	ten <G>vlak, co jsem jím měl jet, na koleji <F#>dávno nestál,
	v <Hm>devět hodin dvacet pět ja<E>ko bych dostal pěstí,
	já <G>za hodinu na náměstí měl jsem <F#>stát,
	ale v jiným městě.

	<ch>Tvá <H>zpráva zněla prostě a byla tak krátká,
	že <Em>stavíš se jen na skok, že nechalas' mi vrátka
	<A>zadní otevřená, <F#>zadní otevřená,
	já <H>naposled tě viděl, když ti bylo dvacet,
	<Em>to jsi tenkrát řekla, že se nechceš vracet,
	<A>že jsi unavená, <F#>ze mě unavená.
	<Hm>Vap tap tap ...<E><G><F#><Hm> x2

	<v>Já čekala jsem, hlavu jako střep, a zdálo se, že dlouho,
	může za to vinný sklep, že člověk často sleví,
	já čekala jsem, hlavu jako střep, s podvědomou touhou,
	já čekala jsem dobu dlouhou, víc než dost, kolik přesně, nevím.

	<ch>Pak jedenáctá byla a už to bylo passé,
	já dřív jsem měla vědět, že vidět chci tě zase,
	láska nerezaví, láska nerezaví,
	ten list, co jsem ti psala, byl dozajista hloupý,
	byl odměřený moc, na vlídný slovo skoupý,
	už to nenapravím, už to nenapravím.
	<Hm>Vap tap tap ...<E><G><F#><Hm> x2
\end{song}
\begin{song}[Jaromír Nohavica]{12}{Hlídač krav}{zabeka.me/odyssea/hlidac-krav}
	<v><D>Když jsem byl malý, říkali mi naši:
	"Dobře se uč a jez chytrou kaši,
	<G>až jednou vyrosteš, <A7>budeš doktorem <D>práv.
	Takový doktor sedí pěkně v suchu,
	bere velký peníze a škrábe se v uchu,"
	<G>já jim ale na to řek': "<A7>Chci být hlídačem <D>krav."

	<ch>Já chci <D>mít čapku s bambulí nahoře,
	jíst kaštany a mýt se v lavoře,
	<G>od rána po celý <A7>den zpívat si <D>jen,
	zpívat si: <D>pam pam pam<G><A7><D>

	<v>K vánocům mi kupovali hromady knih,
	co jsem ale vědět chtěl, to nevyčet' jsem z nich:
	nikde jsem se nedozvěděl, jak se hlídají krávy.
	Ptal jsem se starších a ptal jsem se všech,
	každý na mě hleděl jako na pytel blech,
	každý se mě opatrně tázal na moje zdraví.

	<ch>

	<v>Dnes už jsem starší a vím, co vím,
	mnohé věci nemůžu a mnohé smím,
	a když je mi velmi smutno, lehnu si do mokré trávy.
	S nohama křížem a s rukama za hlavou
	koukám nahoru na oblohu modravou,
	kde se mezi mraky honí moje strakaté krávy.

	<ch>
\end{song}
\begin{song}[Karel Plíhal]{13}{Akordy}{zabeka.me/odyssea/akordy}
	<v><E>Nejkrásnější akord bude <Amaj7>A-maj,
	<E>prstíky se při něm nepo<C>lámaj'.
	<A>Pomohl mi k <H7>pěkné holce s <G#m>absolutním <C#m>sluchem,
	<A>každej večer <C>naplníme <E>balón horkým <Amaj7>vzduchem.

	<v>V stratosféře hrajeme si A-maj,
	i když se nám naši známí chlámaj'.
	Potom, když jsme samým štěstím opilí až namol,
	<A>stačí místo <C>A-maj jenom <E>zahrát třeba <Am>A-moll.

	<v><E>A-moll všechny city rázem <Am>schladí,
	dopadneme na zem na pozadí.
	Sedneme si do trávy a budem koukat vzhůru,
	<A>dokud nás čas <C>nenaladí <E>aspoň do <A>A-duru. ...držet

	<ch><A>Od A-dur je jenom kousek k <Amaj7>A-maj,
	<F#mi>proto všem těm, <F#mi/F>co se v lásce zk<F#mi/E>lamaj': <F#mi/D#>
	<A>vyždímejte <H7>kapesníky a <G#mi>nebuďte <C#mi>smutní,
	<A>každá holka <C>pro někoho <E>má sluch abso<Amaj7>lutní.

	<v><E>V každém akord zní, aniž to <Amaj7>tuší,
	zkusme tedy nebýt k sobě hluší.
	Celej svět je jeden velkej koncert lidských duší,
	<A>jenže jako <C>A-maj nic tak <E>srdce neroz<Amaj7>buší.

	<v><E>Pro ty, co to A-maj v lásce <Amaj7>nemaj',
	<E>moh' bych zkusit zahrát třeba <Cmaj7>C-maj...
\end{song}
\begin{song}[Radůza]{14}{Studený nohy}{zabeka.me/odyssea/studeny-nohy}
	<v><Am>Pr - <Em>ší, \ <Dm>choulím se <Em>do svrchníku,
	<Am>než se <Em>otočím <F>na pod<G>patku
	zalesknou se světla na chodníku,
	jak pětka na věčnou oplátku.

	<v>Slyším kroky zakletejch panen,
	to je vínem, to je ten pozdní sběr,
	každá kosa najde svůj kámen,
	to je vínem, ber mě, ber.

	<r>Studený <F>nohy <E>schovám doma <Am>pod peřinou
	a ráno <F>kafe dám si <E>hustý jako <Am>tér,
	přežiju <F>tuhle nedě<E>li tak jako <Am>každou jinou,
	na koho <F>slovo padne, <E>ten je soli<D>tér. <Am>

	<v>Broukám si píseň o klokočí,
	prší a dlažba leskne se,
	je chladno a hlava, ta se točí,
	jak světla na plese.

	<r>

	<v>Tak mám a nebo nemám kliku,
	zakletá panna směje se
	a moje oči, lesknou se na chodníku,
	jak světla na plese.

	<r>
\end{song}
\begin{song}[Čechomor]{15}{Hruška}{zabeka.me/odyssea/hruska}
	<v>Sto<D>jí hruška v ši<A>rém poli
	vr<D>šek se jí <G>zele<A>ná.
	|: Pod <D>ní se <G>pase <A>kůň vra<D>ný
	pase ho <A>má mi<D>lá :|

	<v>Proč má milá dnes pasete
	z večera do rána
	|: Kam můj milý pojedete
	já pojedu s váma :|

	<G><D><G><C><D><G><C><D><G><D><G><G><C><D><G><D><G>

	<v> O já pojedu daleko
	přes vody hluboké
	|: Kéž bych byl nikdy nepoznal
	panny černooké :|
\end{song}
\begin{song}[Balada pro banditu]{16}{Řekněte mamce prokrista}{zabeka.me/odyssea/reknete-mamce-prokrista-balada}
	<s><D>Řekněte mamce prokrista, ať mi veče<A>ři nechys<D>tá,
	ve<G>čeři ani <A>snídani, že já jsem <G>zbitý, <D>spoutaný.

	<s>Řekněte mamce prokrista, ať mi pár košil přichystá,
	tu první tenkou, kmentovou, tu druhou lněnou, bělavou.

	<s>V té první budu seděti, v té druhé budu viseti,
	nevěšte vy mě na duby, tam by mě snědli holubi.

	<s>Nechte mě viset na jedli, kam chodí milá ke studni,
	až bude milá vodu brát, krkavce může odehnat.

	<s>Hej hešů, hešů ptáčata, už je má hlava načatá,
	hej hešů, hešů krkavec, že jsem byl dobrý mládenec.

\end{song}
\begin{song}[Anna Kendrick]{17}{Cups}{zabeka.me/odyssea/cups}
	<s><C>I got my ticket for the long way ‘round
	<Am>Two bottle ‘a whiskey for the <C>way
	<F>And I sure would like some <Am>sweet company
	<G>And I’m leaving tomorrow, wha-do-ya <C>say?

	<r><Am>When I’m gone
	<C>When I’m gone
	<F>You’re gonna miss me when I’m <C>gone
	<Am>You’re gonna miss me by my hair
	<F>You’re gonna miss me everywhere, oh
	<Am>You’re gonna <G>miss me when I’m <C>gone

	<s>I've got my ticket for the long way 'round
	The one with the prettiest of views
	It's got mountains, it's got rivers
	It's got sights to give you shivers
	But it sure would be prettier with you

	<r>When I'm gone, when I'm gone
	You're gonna miss me when I'm gone
	You're gonna miss me by my walk
	You're gonna miss me by my talk, oh
	You're gonna miss me when I'm gone

	<r>When I'm gone, when I'm gone
	You're gonna miss me when I'm gone
	You're gonna miss me by my hair
	You're gonna miss me everywhere, oh
	You're sure gonna miss me when I'm gone

	<r>When I'm gone, when I'm gone
	You're gonna miss me when I'm gone
	You're gonna miss me by my walk
	You're gonna miss me by my talk, oh
	You're gonna miss me when I'm gone
\end{song}
\begin{song}[Traband]{18}{Marie!}{zabeka.me/odyssea/marie-traband}
	<v><C>Marie! Já nespím, jsem na cestě celou <Em>noc
	<C>Já nejsem z těch, co prosí, ani ten, kdo žebrá o po<Em>moc
	<Hm>Pluji k tobě se stěžněm vztyče<Am>ným<C>
	<G>Mečem svým <F>jdu si tě <Em>dobýt

	<v>Věže kostelů se bortí a vlaky mění směr
	Na zem se snesla hejna ptáků bez křídel
	Moje loď se v bouři kymácí
	Do bot mi teče a nad hlavou hoří

	<v>Posílám ti v láhvi pár nenapsanejch vět
	Nezdráhej se přijmout, jen to, a je to naposled
	Až vyjedou čtyři jezdci na koních
	Bude pozdě chtít se schovat

	<v>Ledovce tají a moře zaplavuje zem
	Den je jak noc a noc je jako den
	Z nebe padá nekonečnej déšť
	Vichřice zuří a potopa trvá

	<v>Tak oblékni si svoje šaty sváteční
	A dojdi až k té hoře, co do nebe ční
	A zbyde-li ti čas, tak volej do mraků
	Marie! Že nejsi poslední, žes byla prvá
\end{song}
\begin{song}[Traband]{19}{Vlaštovky}{zabeka.me/odyssea/vlastovky}
	<v><Dm>Každé jaro <Am>z velké dáli
	<B>vlaštovky k nám <F>přilétaly,
	<Dm>někdy až <C>dovnitř do stave<Am>ní.

	<v>Pod střechou se uhnízdily
	a lidé, kteří uvnitř žili,
	rozuměli jejich švitoření

	<ch><Dm>O dalekých <Am>krajích, hlubokých <B>mořích, divokých <F>řekách,
	o vysokých <Dm>horách, které je <C>nutné přelét<Am>nout,
	o nebeských stezkách, zářících hvězdách, o cestách domů,
	o korunách stromů, kde je možné odpočinout

	<v>Jsme z míst, která jsme zabydlili,
	z hnízd, která jsme opustili,
	z cest, které končí na břehu

	<v>Jsme z lidí i všech bytostí,
	jsme z krve, z masa, z kostí,
	ze vzpomínek, snů a příběhů

	<ch>Jsme jako ti ptáci, z papíru draci, létáme v mracích
	a pak se vracíme zpátky tam, kde připoutaní jsme
	Jsme lidské bytosti z masa a kostí, jsme jenom hosti
	na tomhle světě - přicházíme, odcházíme

	<ch>A chceme mít jisto, že někde místo, že někde je hnízdo,
	odkud jsme přišli a kam zas potom půjdeme spát,
	že někde je domov, že někde je hnízdo, útulno čisto,
	že někde je někdo, kdo čeká na nás, na návrat

	<ch>Tam v dalekých krajích, v hlubokých mořích, v divokých řekách,
	ve vysokých horách, které je nutné přelétnout
	Tam v nebeských stezkách, v zářících hvězdách, na cestách domů,
	v korunách stromů, kde je možné odpočinout

\end{song}
\begin{song}[Veselá Zubatá]{20}{Na Brněnský přehradě}{zabeka.me/odyssea/na-brnensky-prehrade}
	<v><C>Plujem <Dm7>spolu na mat<F>račce na Br<G>něnský přehra<C>dě,
	(Plujem <Dm7>spolu na mat<F>račce na Br<G>něnský přehra<C>dě,)
	jak se od břehu vzdalujem, parníku cestu blokujem,
	(jak se od břehu vzdalujem, parníku cestu blokujem,)
	pan kapitán se nezlobí, jenom tak lehce zatroubí,
	(pan kapitán se nezlobí, jenom tak lehce zatroubí,)
	na provázku od palce mám víno v petflašce,
	(na provázku táhneš flašku, nebe je jak v pohádce.)

	<ch><F>Vína jen tak s mí<G>rou a <C>lásky o trochu <Am>víc,
	<F>Nebe fouká škví<G>rou <C>do větví boro<Am>vic.
	Když <F>nic, když <G>nic, tak <C>nic. <F><C>

	<v>Plujem spolu na matračce na Brněnský přehradě,
	(Plujem spolu na matračce na Brněnský přehradě,)
	jak se od břehu vzdalujem, těším se že nedoplujem,
	(ak se od břehu vzdalujem, bojím se že nedoplujem,)
	voda je zelená, obloha modře stálobarevná,
	(voda je zelená, obloha modře stálobarevná,)
	válíme si šunky, pohupujou s náma vlnky,
	(opalujem si záda, tohle mám strašně ráda,)
	<C>Uplavalo <Dm7>víno v petflaš<F>ce, najdem ho <G>támhle v zatáč<C>ce<Dm7><F><G>

	<ch>

	<v>Plujem spolu na matračce na Brněnský přehradě,
	(Plujem spolu na matračce na Brněnský přehradě,)
	jak se od břehu vzdalujem, těším se že nedoplujem,
	(ak se od břehu vzdalujem, bojím se že nedoplujem,)
	voda je zelená, obloha modře stálobarevná,
	(voda je zelená, obloha modře stálobarevná,)
	válíme si šunky, pohupujou s náma vlnky,
	(opalujem si záda, tohle mám strašně ráda,)
	<C>Uplavalo <Dm7>víno v petflaš<F>ce, najdem ho <G>támhle v zatáč<C>ce<Dm7><F><G>
\end{song}
\begin{song}[Karel Plíhal]{21}{Kluziště}{zabeka.me/odyssea/kluziste}
	<v><C>Strejček <Em>kovář <Am>chytil <Am/G>kleště,
	<Fmaj7>uštíp' z <C>noční <Fmaj7>oblo - <G>hy
	<C>jednu <Em>malou <Am>kapku <Am/G>deště, <Fmaj7>ta mu <C>spadla <Fmaj7>pod no<G>hy,
	<C>nejdřív <Em>ale <Am>chytil <Am/G>slinu, <Fmaj7>tak šáh' <C>kamsi <Fmaj7>pro pi<G>vo,
	<C>pak při<Em>táhl <Am>kovad<Am/G>linu <Fmaj7>a ob<C>rovský <Fmaj7>kladi<G>vo.

	<ch>Zatím <C>tři bílé <Em>vrány <Am>pěkně za se<Am/G>bou
	kolem <Fmaj7>jdou, někam <C>jdou, do ryt<D7>mu se kýva<G>jí,
	tyhle <C>tři bílé <Em>vrány <Am>pěkně za se<Am/G>bou
	kolem <Fmaj7>jdou, někam <C>jdou, nedoj<Fmaj7>dou, nedo<G>jdou.

	<v>Vydal z hrdla mocný pokřik ztichlým letním večerem,
	pak tu kapku všude rozstřík' jedním mocným úderem,
	celej svět byl náhle v kapce a vysoko nad námi
	na obrovské mucholapce visí nebe s hvězdami.

	<ch>

	<v>Zpod víček mi vytrysk' pramen na zmačkané polštáře,
	kdosi mě vzal kolem ramen a políbil na tváře,
	kdesi v dálce rozmazaně strejda kovář odchází,
	do kalhot si čistí ruce umazané od sazí.
\end{song}
\begin{song}[František Bárta]{22}{Hlídač stánků}{zabeka.me/odyssea/hlidac-stanku}
	<v><A>Když jsem byl malý <D>říkali mi naši
	<A>Dobře se uč a <D>jez chytrou kaši
	<A>až jednou vyrosteš <E>budeš doktorem <A>práv

	Takový doktor sedí pěkně v suchu
	bere velký peníze a škrábe se v uchu
	já jim ale na to řek Chci být hlídačem krav

	<r>Já chci <D>mít čapku <E>s bambulí nahoře
	<A>jíst kaštany <D>mýt se v lavoře<A>
	od rána po celý <E>den
	zpívat si <A>jen zpívat si
	pam pam padam pam padá dam
	pam pam padam pam padá dam
	pam pa da da dam pa da da da-ám

	<v>K Vánocům mi kupovali hromady knih
	co jsem ale vědět chtěl to nevyčet jsem z nich
	nikde jsem se nedozvěděl jak se hlídají krávy

	Ptal jsem se starších a ptal jsem se všech
	každý na mě hleděl jako na pytel blech
	každý se mě opatrně tázal na moje zdraví

	<r>Já chci mít čapku s bambulí nahoře
	jíst kaštany mýt se v lavoře
	od rána po celý den
	zpívat si jen zpívat si
	pam pam padam pam padá dam
	pam pam padam pam padá dam
	pam pa da da dam pa da da da-ám

	<v>Dnes už jsem starší a vím co vím
	mnohé věci nemůžu a mnohé smím
	a když je mi velmi smutno lehnu do mokré trávy

	S nohama křížem a rukama za hlavou
	koukám nahoru na oblohu modravou
	kde se mezi mraky honí moje strakaté krávy

	<r>Já chci mít čapku s bambulí nahoře
	jíst kaštany mýt se v lavoře
	od rána po celý den
	zpívat si jen zpívat si
	pam pam padam pam padá dam
	pam pam padam pam padá dam
	pam pa da da dam pa da da da-ám
\end{song}
\begin{song}[Chinaski]{23}{Kutil}{zabeka.me/odyssea/kutil}
	<v>Jsem <E>kutil
	mám malou <F#m>dílnu víc mě <A>nezajímá<E>
	mý hobby je moje práce
	šťastnej <F#m>člověk každej <A>kdo to tak má<E>
	mám ženu
	je mladá <F#m>krásná chytrá <A>přívětivá<E>
	má jednu malinkatou chybu
	že si <F#m>se mnou vůbec <A>nepovídá<E>

	<ch>A tak <F#m>hledám holku sdílnou
	co by chtěla kluka s dílnou
	<A>abych nebyl <H>sám <H7>
	<E><F#m><A><E><E><C#m><A><G><D><E>

	<v>Jsem kutil
	mám malou dílnu víc mě nezajímá
	má práce je moje hobby
	šťastnej člověk každej kdo to tak má
	mám ženu
	je mladá krásná chytrá přívětivá
	má jednu malinkatou chybu
	že si se mnou vůbec nepovídá

	<ch>
\end{song}
\begin{song}[Lucie]{24}{Amerika}{zabeka.me/odyssea/amerika}
	<v><G>Nandej mi <D>do hlavy tvý <Am>brouky
	A Bůh nám seber bezna<G>děj
	V duši zbylo <D>světlo z jedny <Am>holky
	Tak mi teď za to vyna<G>dej

	<v>Zima a <D>promarněný <Am>touhy
	Do vrásek stromů padá <G>déšť
	Zbejvaj roky <D>asi ne moc <Am>dlouhý
	Do vlasů mi zabroukej<C>... pa pa pa <G>pá

	<ch>pa pa pa <Em>pá, pá pa pa <G>pá
	pa pa pa <Em>pá, pá pa pa <G>pá

	<v>Tvoje oči jenom žhavý tóny
	Dotek slunce zapadá
	Horkej vítr rozezní mý zvony
	Do vlasů ti zabrou<C>ká

	<ch>

	<v>Na obloze krídla tažnejch ptáků
	Tak už na svý bráchy zavolej
	Na tváře ti padaj slzy z mraků
	A Bůh nám sebral beznaděj

	<v>V duši zbylo světlo z jedný holky
	Do vrásek stromů padá déšť
	Poslední dny hodiny a roky
	Do vlasů ti zabrouká...

	<r>
\end{song}
\begin{song}[Jaromír Nohavica]{25}{Darmoděj}{zabeka.me/odyssea/darmodej}
	<v><Am>Šel včera městem <Em>muž a šel po hlavní <Am>třídě <Em><Am>
	šel včera městem <Em>muž a já ho z okna <Am>viděl<Em>,
	<C>na flétnu chorál <G>hrál, znělo to jako <Am>zvon
	a byl v tom všechen <Em>žal, ten krásný dlouhý <F>tón,
	a já jsem náhle <F#dim>věděl: Ano, to je <E7>on, to je <Am>on.

	<v>Vyběh' jsem do ulic jen v noční košili,
	v odpadcích z popelnic krysy se honily
	a v teplých postelích lásky i nelásky
	tiše se vrtěly rodinné obrázky,
	a já chtěl odpověď na svoje otázky, otázky.

	<r><Am>Na na na <Em><C><G><F><F#dim><E7>x2

	<v>Dohnal jsem toho muže a chytl za kabát,
	měl kabát z hadí kůže, šel z něho divný chlad,
	a on se otočil, a oči plné vran,
	a jizvy u očí, celý byl pobodán,
	a já jsem náhle věděl kdo je onen pán onen pán

	<v>Celý se strachem chvěl,
	když jsem tak k němu došel,
	a v ústech flétnu měl od Hieronyma Bosche,
	stál měsíc nad domy jak čírka ve vodě,
	jak moje svědomí, když zvrací v záchodě,
	a já jsem náhle věděl:
	to je Darmoděj, můj Darmoděj.

	<r>Můj Darmoděj,
	vagabund osudů a lásek,
	jenž prochází všemi sny,
	ale dnům vyhýbá se,
	můj Darmoděj, krásné zlo,
	jed má pod jazykem,
	když prodává po domech jehly se slovníkem.

	<v>Šel včera městem muž, podomní obchodník,
	šel, ale nejde už, krev skápla na chodník,
	já jeho flétnu vzal a zněla jako zvon
	a byl v tom všechen žal, ten krásný dlouhý tón,
	a já jsem náhle věděl:
	ano, já jsem on, já jsem on.

	<r>Váš Darmoděj, vagabund osudů a lásek,
	jenž prochází všemi sny, ale dnům vyhýbá se,
	váš Darmoděj krásné zlo jed mám pod jazykem
	když prodávám po domech jehly se slovníkem.
\end{song}
\begin{song}[Glen Hansard]{26}{Falling Slowly}{zabeka.me/odyssea/falling-slowly}
	<v><C>I don't know you <F>but I want you
	<C>all the more for <F>that
	<C>Words fall through me n'<F>always fool me
	<C>and I can't re<F>act

	<Am>Games that <G>never a<F>mount
	to <G>more than they <Am>meant
	will <G>play themselves <F>out

	<r><C>Take this sinking <F>boat and point it <Am>home
	we've still got <F>time
	<C>Raise your hopeful <F>voice, you had the <Am>choice
	you've made it <F>now

	<v>Falling slowly, eyes that know me
	and I can't go back
	Moods that take me and erase me
	and I'll paint it black

	You have suffered enough
	and warred with yourself
	It's time that you won

	<r>Take this sinking boat and point it home
	we've still got time
	Raise your hopeful voice, you had the choice
	you've made it now

\end{song}
\begin{song}[Čechomor]{27}{Gorale}{zabeka.me/odyssea/gorale}
	<v><D>Za lasami <G>za gorami <A>za dolina<D>mi
	pobili sie <G>dwaj gorale <A>ciupaga<D>mi

	<ch>|: Ej gora<G>le <A>nie bijta <D>sie
	ma goralka <G>dwa warkocze
	<A>podzielita <D>sie :|

	<v>Za lasami za gorami za dolinami
	pobili sie dwaj gorale ciupagami

	<ch>|: Ej gorale nie bijta sie
	ma goralka dwoje oczu
	podzielita sie :|

	<v>Za lasami za gorami za dolinami
	pobili sie dwaj gorale ciupagami

	<ch>|: Ej gorale nie bijta sie
	ma goralka wielke serce
	podzielita sie :|

	<v>Za lasami za gorami za dolinami
	pobili sie dwaj gorale ciupagami

	<ch>|: Ej gorale nie bijta sie
	ma goralka z przodu z tylu
	podzielita sie :|

\end{song}
\begin{song}[Vlasta Redl]{28}{Husličky}{zabeka.me/odyssea/huslicky}
	<v><C>Čí že ste, husličky, <F>či<C>e,
	<Dm>kdo vás tu <Am>zanech<G>al
	<C>Čí že ste, husličky, <F>či<C>e,
	<Dm>kdo vás tu <Am>zanech<G>al
	<Dm>na trávě pová<C>lané<F>,
	<Dm>na trávě <G>pová<C>lané<F>
	<Dm>u paty <Am>oře-<G>cha?<Dm><Am><G>

	<v>A kdože tu trávu tak zválal, aj modré fialy,
	A kdože tu trávu tak zválal, aj modré fialy,
	že ste, husličky, samé
	že ste, husličky, samé na světě zostaly?

	<v>A který tu muzikant usnul a co sa mu přišlo zdát,
	A který tu muzikant usnul a co sa mu přišlo zdát,
	co sa mu enem zdálo, bože(-),
	co sa mu enem zdálo, bože(-), že už vjec nechtěl hrát?

	<v>Zahrajte, husličky, samy, zahrajte zvesela,
	Zahrajte, husličky, samy, zahrajte zvesela,
	až sa tá bude trápit,
	až sa tá bude trápit, která ho nechtěla.
\end{song}
\begin{song}[Jaromír Nohavica]{29}{Každý si nese své břímě}{zabeka.me/odyssea/kazdy-si-nese-sve-brime}
	<v><A>Každý si nese své <D>bří<(Dsus4)>mě
	<A>Letními cestami v <D>zi<(Dsus4)>mě
	<A>Každý si nese to <D>své
	jak tak životem <A>jde <D><(Dsus4)>

	Každý po něčem touží
	Každý se pro něco souží
	A nikdo neví
	co mu zítřek zjeví

	<r><A>Už otvírá <D>vrátný bránu
	<A>už pofoukal <D>vítr ránu
	<A>po dlouhé <D>noci blíží se <A>ráno <D>
	<A>Už jsou komety za <D>půlkou letu
	<A>Už se děti můžou <D>těšit na kometu
	<A>Na zemi děje se to <D>co bylo na nebi <A>psáno

	<v>To zlé spláchne příval
	Splní se o čem si sníval
	Splní se vše
	Co jsi kdy chtěl

	Na dveře listonoš klepe
	Říká že bude lépe
	Odkud to ví
	To už zapomněl

	<r>

	<v><A>Každý si nese své <D>bří<(Dsus4)>mě
	<A>Každý si nese své <D>bří<(Dsus4)>mě
	<A>Každý si nese své <D>bří<(Dsus4)>mě \ \ \ \ \ \ \ <A>
\end{song}
\begin{song}[Vladimír Mišík]{30}{Variace na renesanční téma}{zabeka.me/odyssea/variace-na-renesancni-tema}
	<Am><F><G><Am><Am><Am6>

	<v><Am>Láska je jako ve<F>černice <G>plující černou <Am>oblohou,
	<Am>zavřete dveře na pet<F>lice, <G>zhasněte v domě všechny <Am>svíce!
	<Am>A opevněte svoje <F>těla, <G>vy, kterým srdce <Am>zkameněla.

	<C><G><Am><F><D><D><Dm><Em7><Am><Am6><Am><Am6>

	<v>Láska je jako krásná loď, která ztratila kapitána,
	námořníkům se třesou ruce a bojí se, co bude zrána!
	Láska je jako bolest z probuzení a horké ruce hvězd,
	které ti oknem do vězení květiny sypou ze svatebních cest,
	které ti oknem do vězení květiny sypou ze svatebních cest.

	<C><G><Am><F><D><D><Dm><Em7><Am><Am6><Am><Am6>

	<v>Láska je jako večernice plující černou oblohou!
	Náš život hoří jako svíce a mrtví milovat nemohou!
	Náš život hoří jako svíce a mrtví milovat nemohou.

	<C><G><Am><F><D><D><Dm><Em7><Am><Am6><Am><Am6><Am>

\end{song}
\begin{song}[Nedvědi]{31}{Tulácký ráno}{zabeka.me/odyssea/tulacky-rano}
	<v><Dm>Posvátný je mi každý ráno,
	<Am>když ze sna budí šumící <Dm>les
	a když se zvedám s písničkou známou
	<Am>a přezky chřestí o skalnatou <Dm>mez.

	<r>Tulácký ráno, na kemp se snáší,
	<B>za chvíli půjdem <C>toulat se <F>dál,
	<Dm>a vodou z říčky oheň se zháší,
	<B>tak zase půjdem <C>toulat se <Dm>dál.

	<r>

	<v>Posvátný je mi každý večer
	když oči k ohni vždy vrací se zpět
	Tam mnohí z pánů měl by se kouknout
	a hned by viděl, jakej chcem svět.

	<r>

	<v>Posvátný je mi každý slovo,
	když lesní moudrost a přírodu znáš,
	bobříku sílu a odvahu touhy
	kolik v tom pravdy, však kdo nám ji dá ?
\end{song}
\begin{song}[Lucie]{32}{Sen}{zabeka.me/odyssea/sen}
	<v>Stíny <E>dnů a snů se k obratníku <A>stáčí.
	Ruce <E>snů černejch se snaží zakrýt <A>oči.
	Světlo <F#m>tvý prozradí proč já <E>vím.
	S novým <F#m>dnem, že se <A>zas navrá<H>tí.

	<v>Mraky se plazí, vítr je láme,
	stíny tvý duše rozplynou se v šeru.
	Ve vlnách opouští, po hodinách mizí
	a měsíc nový stíny vyplaší.

	<r>Proud motý<E>lů unáší strach.
	Na listy <A>sedá hvěznej prach.
	Proletí <C#m>ohněm a mizí stále <H>dál.
	Neslyšný <E>kroky stepujou.
	V nebeským <A>rytmu swingujou.
	Že se <C#m>ráno, že se ráno vytra<H>tí.

	<v>Stíny dnů vyrostou a zmizí.
	Nebeský znamení, rosvěcujou hvězdy.
	Všechno ví z povzdálí vedou naše kroky
	a měsíc nový stíny vyplaší.

	<r>Proud motý<E>lů unáší strach.
	Na listy <A>sedá hvěznej prach
	a nový <C#m>stíny vypla<H>ší.
\end{song}
\begin{song}[Buty]{33}{Nad stádem koní}{zabeka.me/odyssea/nad-stadem-koni-2}
	<v><D>Nad stádem <A>koní<Em>
	podkovy <G>zvoní, zvo<D>ní
	černý vůz <A>vlečou <Em>
	a slzy <G>tečou a já vo<D>lám:

	<v>Tak neplač <A>můj kamará<Em>de
	náhoda je bl<G>bec když kra<D>de
	Je tuhý jak <A>veka
	a řeka ho zpla<Em>ví
	Máme ho <G>rádi

	<ch>No tak <C>co, tak <G>co, tak <A>co

	<v>Vždycky si přál
	až bude popel
	i s kytarou, hou
	Vodou ať plavou
	jen žádný hotel
	s křížkem nad hlavou

	<v>Až najdeš místo
	kde je ten pramen
	A kámen co praská
	Budeš mít jisto
	Patří sem popel
	a každá láska

	<ch>

	<v>Nad stádem koní
	podkovy zvoní zvoní
	černý vůz vlečou
	a slzy tečou
	a já šeptám

	<v>Vysyp ten popel
	kamaráde
	do bílé vody vody
	Vyhasnul kotel
	a Náhoda
	je Štěstí od podkovy

	<v>Vysyp ten <D>popel / Heja hej ....
	<A>kamará<G>de / Heja hej ....
	do bílé <D>vody <A>vo<G>dy / Heja hej ....
	Vyhasnul <D>kotel / Heja hej ....
	a <A>Náhoda <Em>je / Heja hej ....
	Štěstí od podko<G>vy / Heja hej ....
\end{song}
\begin{song}[Jaromír Nohavica]{34}{Jdou po mně jdou}{zabeka.me/odyssea/jdou-po-mne-jdou}
	<v>Býval jsem <D>chudý jak <G>kostelní <D>myš,
	na půdě <F#m>půdy jsem <Hm>míval svou <A>skrýš,
	|: <G>pak jednou v <D>létě <A>řek' jsem si: <Hm>ať,
	<G> svět facku<D>je tě, a <G>tak mu to <D>vrať. :|

	<v>Když mi dát nechceš, já vezmu si sám,
	zámek jde lehce a adresu znám,
	|: zlato jak zlato, dolar či frank,
	tak jsem šel na to do National Bank. :|

	<ch>Jdou po mně, <D>jdou, <G>jdou, <D>jdou,
	na každém <F#m>rohu ma<Hm>jí fotku <A>mou,
	<G>kdyby mě <D>chytli, <A>jó, byl by <Hm>ring,
	<G>tma jako v <D>pytli je v <C>celách Sing-<G>sing.<A><D> <G><D>

	<v>Ve státě Iowa byl od poldů klid,
	chudičká vdova mi nabídla byt,
	|: jó, byla to kráska, já měl peníze,
	tak začla láska jak z televize. :|

	<v>Však půl roku nato řekla mi:"Dost,
	tobě došlo zlato, mně trpělivost,
	|: sbal svých pár švestek a běž si, kam chceš,"
	tak jsem na cestě a chudý jak veš. :|

	<ch>

	<v>Klenotník Smith mi do očí lhal,
	dvě facky slíz' a dal, vše mi dal,
	|: a pak jsem vzal nohy na ramena,
	ten, kdo nemá vlohy, nic neznamená. :|

	<v>Teď ve státě Utah žiju spokojen,
	pípu jsem utáh' a straním se žen,
	|: jó, kladou mi pasti a do pastí špek,
	já na ně mastím, jen ať mají vztek. :|

	<ch>Jdou po mně jdou, jdou, jdou,
	na nočních stolcích mají fotku mou,
	kdyby mě klofly, jó, byl by ring,
	být pod pantoflí je hůř než v Sing-sing.
\end{song}
\begin{song}[Karel Plíhal]{35}{Ráda se miluje}{zabeka.me/odyssea/rada-se-miluje}
	<r><Hm>Ráda se miluje, <A>ráda <D>jí,
	<G>ráda si <F#m>jenom tak <Hm>zpívá,
	vrabci se na plotě <A>háda<D>jí,
	<G>kolik že <F#m>času jí <Hm>zbývá.

	<v><G>Než vítr dostrká <D>k útesu <G>tu její legrační <D>bár<F#>ku
	a <Hm>Pámbu si ve svým <A>note<D>su <G>udělá <F#m>jen další <Hm>čárku.

	<r>

	<v>Psáno je v nebeské režii, a to hned na první stránce,
	že naše duše nás přežijí v jinačí tělesný schránce.

	<r>

	<v>Úplně na konci paseky, tam, kde se ozvěna tříští,
	sedí šnek ve snacku pro šneky - snad její podoba příští.

	<r>
\end{song}
\begin{song}[Traband]{36}{Černej pasažér}{zabeka.me/odyssea/cernej-pasazer}
	<v>Mám <Dm>kufr plnej přebytečnejch <A>krámů
	a mapu zabalenou do plát<Dm>na
	Můj vlak však jede na opačnou <A>stranu
	a moje jízdenka je dávno nepla<Dm>tná

	<F> <Dm> <F> <Dm>
	<v>Někde ve vzpomínkách stojí dům
	Ještě vidím, jak se kouří z komína
	V tom domě prostřený stůl
	Tam já a moje rodina

	<v>Moje minulost se na mě šklebí
	a srdce bolí, když si vzpomenu
	že stromy, který měly dorůst k nebi
	teď leží vyvrácený z kořenů

	<F> <Dm> <F> <Dm>
	<r>Jsem černej <B>pasažér
	<C>Nemám <F>cíl ani směr
	Vezu se <B>načerno <C>životem a <F>nevím
	Jsem černej <B>pasažér
	<C>Nemám <F>cíl ani směr
	Vezu se <B>odnikud <C>nikam a <A7>nevím, kde skončím

	<v>Mám to všechno na barevný fotce
	někdy z minulýho století
	Tu jedinou a pocit bezdomovce
	si nesu s sebou jako prokletí

	<F> <Dm> <F> <Dm>
	<r>

	<v>Mám kufr plnej přebytečnejch krámů
	a mapu zabalenou do plátna
	Můj vlak však jede na opačnou stranu
	a moje jízdenka je dávno neplatná

	<F> <Dm> <F> <Dm>

\end{song}
\begin{song}[Asonance]{37}{Dva havrani}{zabeka.me/odyssea/dva-havrani}
	<s><Dm>Když jsem se z pole <C>vrace<Dm>la,
	<Dm>dva havrany jsem <C>sly<Dm>šela,
	<Dm>jak jeden <F>druhého se <C>ptá:
	<Dm>kdo dneska veče<C>ři <Dm>nám dá?
	<Dm>kdo dneska veče<C>ři <Dm>nám dá?

	<s>Ten první k druhému se otočil
	a černým křídlem cestu naznačil,
	krhavým zrakem k lesu hleděl
	a takto jemu odpověděl
	a takto jemu odpověděl:

	<s>Za starým náspem, v trávě schoulený
	tam leží rytíř v boji raněný,
	a nikdo neví, že umírá,
	jen jeho kůň a jeho milá.
	Jen jeho kůň a jeho milá.

	<s>Jeho kůň dávno po lesích běhá
	a jeho milá už jiného má,
	už pro nás bude dosti místa,
	hostina naše už se chystá.
	Hostina naše už se chystá.

	<s>Na jeho bílé tváře usednem
	a jeho modré oči vyklovem,
	a až se masa nasytíme,
	z vlasů si hnízdo postavíme.
	Z vlasů si hnízdo postavíme."

\end{song}
\begin{song}[Jaromír Nohavica]{40}{Kometa}{zabeka.me/odyssea/kometa}
	<s><Am>Spatřil jsem kometu, oblohou letěla,
	chtěl jsem jí zazpívat, ona mi zmizela,
	<Dm>zmizela jako laň <G7>u lesa v remízku,
	<C>v očích mi zbylo jen <E7>pár žlutých penízků.

	<s>Penízky ukryl jsem do hlíny pod dubem,
	až příště přiletí, my už tu nebudem,
	my už tu nebudem, ach, pýcho marnivá,
	spatřil jsem kometu, chtěl jsem jí zazpívat.

	<r><Am>O vodě, o trávě, <Dm>o lese,
	<G7>o smrti, se kterou smířit <C>nejde se,
	<Am>o lásce, o zradě, <Dm>o světě
	<E>a o všech lidech, co kdy <E7>žili na téhle <Am>planetě.

	<s>Na hvězdném nádraží cinkají vagóny,
	pan Kepler rozepsal nebeské zákony,
	hledal, až nalezl v hvězdářských triedrech
	tajemství, která teď neseme na bedrech.

	<s>Velká a odvěká tajemství přírody,
	že jenom z člověka člověk se narodí,
	že kořen s větvemi ve strom se spojuje
	a krev našich nadějí vesmírem putuje.

	<r>Na na na ...

	<s>Spatřil jsem kometu, byla jak reliéf
	zpod rukou umělce, který už nežije,
	šplhal jsem do nebe, chtěl jsem ji osahat,
	marnost mne vysvlékla celého donaha.

	<s>Jak socha Davida z bílého mramoru
	stál jsem a hleděl jsem, hleděl jsem nahoru,
	až příště přiletí, ach, pýcho marnivá,
	my už tu nebudem, ale jiný jí zazpívá.

	<r>O vodě, o trávě, o lese,
	o smrti, se kterou smířit nejde se,
	o lásce, o zradě, o světě,
	bude to písnička o nás a kometě ...
\end{song}
\begin{song}[Poletíme?]{41}{Lokomotiva}{zabeka.me/odyssea/lokomotiva}
	<s><G>Pokaždé když tě vidím, <D>vím, že by to šlo
	a když <Em>jsem přemejšlel, co cítím, <C>tak mě napadlo
	jestli nechceš svýho osla vedle mýho osla hnát,
	jestli nechceš se mnou tahat ze země rezavej drát

	<r><G>Jsi loko<D>motiva, kte<Em>rá se řítí <C>tmou,
	jsi indiáni, kteří prérií jedou,
	jsi kulka vystřelená do mojí hlavy,
	jsi prezident a já tvé spojené státy

	<s>Přines jsem ti kytku, no co koukáš, to se má
	je to koruna žvejkačkou ke špejli přilepená,
	a dva kelímky vod jogurtu, co je mezi nima niť,
	můžeme si takhle volat, když budeme chtít

	<r>

	<s>Každej příběh má svůj konec, ale né ten náš,
	nám to bude navždy dojit, všude kam se podíváš,
	naše kachny budou zlato nosit a krmit se popcornem,
	já to každej večer spláchnu půlnočním expresem

	<r>

	<s>Dětem dáme jména Jessie, Jeddej, Jad a John,
	ve stopadesáti letech ho budu mít stále jako slon,
	a ty neztratíš svoji krásu, stále štíhlá kolem pasu,
	stále dokážeš mě chytit lasem a přitáhnout na terasu

	<r>
	3x

\end{song}
\begin{song}[Jaromír Nohavica]{42}{Těšínská}{zabeka.me/odyssea/tesinska}
	<s><Am>Kdybych se narodil <Dm>před sto léty
	<F>v <E7>tomhle <Am>městě <Dm> <F> <E7> <Am>
	<Am>U Larichů na zahradě <Dm>trhal bych květy
	<F><E7>své ne<Am>věstě.<Dm> <F> <E7> <Am>
	<C>Moje nevěsta by <Dm>byla dcera ševcova
	<F>z domu Kamińskich <C>odněkud ze Lvova
	kochał bym ją i <Dm>pieśćił <F>chy<E7>ba lat <Am>dwieśćie.

	<s>Bydleli bychom na Sachsenbergu v domě u žida Kohna.
	Nejhezčí ze všech těšínských šperků byla by ona.
	Mluvila by polsky a trochu česky,
	pár slov německy a smála by se hezky.
	Jednou za sto let zázrak se koná, zázrak se koná.

	<s>Kdybych se narodil před sto léty byl bych vazačem knih.
	U Prohazků dělal bych od pěti do pěti a sedm zlatek za to bral bych.
	Měl bych krásnou ženu a tři děti,
	zdraví bych měl a bylo by mi kolem třiceti,
	celý dlouhý život před sebou celé krásné dvacáté století.

	<s>Kdybych se narodil před sto léty v jinačí době
	u Larichů na zahradě trhal bych květy má lásko tobě.
	Tramvaj by jezdila přes řeku nahoru,
	slunce by zvedalo hraniční závoru
	a z oken voněl by sváteční oběd.

	<s>Večer by zněla od Mojzese melodie dávnověká,
	bylo by léto tisíc devět set deset za domem by tekla řeka.
	Vidím to jako dnes šťastného sebe,
	ženu a děti a těšínské nebe.
	Jěště, že člověk nikdy neví co ho čeká.

	na na na na...

\end{song}
\begin{song}[Balada pro banditu]{43}{Zabili, zabili}{zabeka.me/odyssea/zabili-zabili-balada-pro-bandi}
	<s><C>Zabili, <F>zabili <Dm>chlapa z <F>Kolo<C>čavy,
	<C>řekněte <F>hrobaři, <Dm>kde je <F>pocho<C>vaný

	<r><C>Bylo tu není tu, havrani <F>na plotu
	<C>bylo víno v sudě, <F>teď tam voda <C>bude
	<F>není, <C>není tu.

	<s>Špatně ho zabili
	špatně pochovali
	vlci ho pojedli
	ptáci rozklovali

	<r>

	<s>Vítr ho roznesl
	po dalekém kraji
	havrani pro něho
	na poli krákají

	<r>

	<s>Kráká starý havran
	krákat nepřestane
	dokud v Koločavě
	živý chlap zůstane

\end{song}
\begin{song}[Traband]{44}{Na širém moři}{zabeka.me/odyssea/na-sirem-mori-2}
	<s><Am>Kdysi a kdesi na širém moři <C>vezl náš koráb do přístavu
	<G>vzácný náklad, drahé zboží: <E7>zlato, šperky, koření, kávu
	<Am>A jak to bejvá, zlej osud <C>mořský vlky nešetří
	<G>Daleko od břehu uvízl koráb <E7>v úplným bezvětří

	<r><C>Nic dobrýho z toho nekouká<G>
	když <Dm>do plachet nám vítr nefouká<Am><E7>

	<Am>Hou, hou, samá voda
	<G>Hou, hou, samá voda
	<Am>Hou, hou, samá voda
	<E7>Nepřihořívá<Am>

	<s>Tak míjejí dny a míjejí týdny a pořád jako na potvoru
	vlny se nehnou, moře je klidný a žádná země na obzoru
	Námořníkům kručí v břiše, hlady přišli o rozum
	Vrhají se přes palubu do tlamy žralokům

	<r>

	<s>Kormidelník v poledním žáru oběsil se na stožáru
	a v podpalubí leží tam ožralej kapitán
	Kompas je nanic, mapy jsou nanic,zbytečně se vesluje
	když není nikdo, kdo by věřil, že ještě někam dopluje

	<r>

	<s>Já jedinej zbyl na týhle lodi a dobře vím, že na mně je
	dovézt náklad do přístavu až vítr znovu zavěje
	<C>Je zle, když dojde proviant, <G>je zle, když přijdou kurděje
	Ale <Dmi>běda, třikrát běda těm, <Am>co chybí nadě<E7>je!

	Hou, hou, samá voda
	Nepřihořívá

\end{song}
\begin{song}[Divokej Bill]{45}{Malování}{zabeka.me/odyssea/malovani}
	<v><Dm>Nesnaž se, <Dsus4>znáš se, <B>řekni mi <C>co je jiný,
	jak v kleci máš se pro nevinný
	noci dlouhý jsou plný touhy a lásky nás dvou 

	<v>Všechno hezký za sebou mám, můžu si za to sám, v hlavě hlavolam,
	jen táta a máma jsou s náma, napořád s náma

	<v>To je to tvoje malování vzdušnejch zámků,
	malování po zdech holejma rukama
	tě nezachrání, už máš na kahánku,
	nezachrání, už jsi na zádech,
	je to za náma, ty čteš poslední stránku, za náma, na zádech, za náma,
	už máš na kahánku, mezi náma, mi taky <Gm>došel <Am>dech......

	<v><Dm><Dsus4>\ \ \ \ \ \ Znáš se, <B>řekni mi <C>co je jiný,
	jak v kleci máš se, pro nevinný
	noci dlouhý jsou plný touhy a lásky nás tří.

\end{song}
\begin{song}[Jaromír Nohavica]{46}{Básnířka}{zabeka.me/odyssea/basnirka}
	<C><G><F><G>
	<s><C>Mladičká <G>básnířka <F>s korálky <G>nad kotníky<C><G><F><G>
	<C>Bouchala <G>na dvířka <F>paláce <G>poetiky<Am>
	S někým se <F>vyspa<C>la, někomu <F>neda<C>la
	Láska jako <G>hobby
	<C>Tak o tom <G>napsala <F>sonet na <G>čtyři doby
	<C><G><F><G>
	<C><G><F><G>

	<s>Svoje srdce skloňovala podle vzoru Ferlinghetti
	Ve vzduchu nechávala viset vždy jen půlku věty
	Plná tragiky, plná mystiky
	Plná splínu
	Tak jí to otiskli v jednom magazínu

	<s>Bývala viděna v malém baru u Rozhlasu
	od sebe kolena a cizí ruka kolem pasu
	Trochu se napila, trochu se opila
	Na účet redaktora
	Za týden na to byla hvězdou mikrofóra

	<s>Pod paží nosila rozepsané rukopisy
	Ráno se budila vedle záchodové mísy.
	Múzou políbena, životem potřísněná
	Plná zázraků
	A pak ji vyhodili z gymplu i z baráku

	<s>Šly řeči okolím, že měla něco se esenbáky
	Ať bylo cokoliv, přestala věřit na zázraky
	Cítila u srdce, jak po ní přešla
	Železná bota
	Tak o tom napsala sonet ze života

	<s>Pak jednou v pondělí, přišla na koncert na koleje
	A hlasem pokorným prosila o text Darmoděje
	A jak ho vzala, tak se dala
	Tichounce do pláče
	|: A její slzy kapaly na její mrkváče :|

\end{song}
\begin{song}[Xavier Baumaxa]{47}{Pažitka}{zabeka.me/odyssea/pazitka}
	<Asus2><C#m><Cm><F#mi><D>

	<s>Krajina <Asus2> svádí k podzimním <C#m> výletům,
	tripům do <F#m> mládí a častým <D><(Dsus2)> úletům,
	barevný <Asus2> listí je rázem <C#m> pestřejší,
	hlavu ti <F#m> čistí, no a ty si <D><(Dsus2)> bystřejší.

	<ch>|: <Asus2> Pašuješ zážitky,
	<E> pašuješ všechno, co se <F#m> dá,
	sáčky suchý pažitky,
	<D><(Dsus2)> tomu se říká dobrá nálada. :|

	<s>Hladina tůní pomalu vychladá,
	je konec vůní a léto uvadá.
	na stehna fenek dopadl dlouhý stín,
	skončil čas trenek, ale já zas něco vymyslím

	<ch>
	x2


\end{song}
\begin{song}[Tomáš Klus]{48}{Pocity}{zabeka.me/odyssea/pocity}
	<s><C>Z posledních poci<G>tů
	<Am>poskládám ještě jednou <F>úžasnou chvíli
	<C>Je to tím, že jsi <G>tu,
	<Am>možná tím, že <F>kdysi jsme byly ty a <C>já,
	my dva, dvě <G>nahý těla,
	Tak <Am>neříkej, že <F>jinak si to chtěla,
	tak <C>neříkej,
	<G>neříkej, <Am>neříkej mi <F>nic

	<v>Stala ses do noci
	z ničeho nic moje platonická láska
	unaven, bezmocný,
	usínám vedle Tebe, něco ve mně praská

	A ranní probuzení
	a slova o štěstí, neboj se to nic není
	Pohled na okouzlení,
	a prázdný náměstí na znamení,

	<r>Jenže Ty <C>neslyšíš<G>,
	jenže Ty <Am>neposloucháš,<F>
	snad ani <C>nevidíš,<G>
	nebo spíš <Am>nechceš vidět<F>
	a druhejm <C>závidíš<G>
	a v očích <Am>kapky slaný vody<F>
	zkus změnu, <C>uvidíš <G>
	a <Am>vítej do svobody<F>

	<s>Jsi anděl, netušíš,
	Anděl co ze strachu mu utrhly křídla
	A až to ucítíš, zkus kašlat na pravidla

	Říkej si vo mě co chceš,
	já jsem byl vodjakživa blázen
	Nevim co nechápeš,
	ale vrať se na zem

	<r>

	<s>Jsi anděl, netušíš,
	Anděl co ze strachu mu utrhly křídla
	A až to ucítíš, zkus kašlat na pravidla

	<r>

\end{song}
\begin{song}[Lou Reed]{49}{Perfect Day}{zabeka.me/odyssea/perfect-day-z-filmu-trainspott}
	<s><Am>Just a <D>perfect day
	<G>Drink sangria <C>in the park
	<F>Then later <Dm>when it gets dark
	We go <E>home

	<Am>Just a <D>perfect day
	<G>Feed animals <C>in the zoo
	<F>Then later <Dm>a movie too
	And then <E>home

	<r><A>Oh it's such a <D>perfect day
	<C#m>I'm glad I spent it with <D>you
	<A>Such a <E>perfect day
	You just <F#m>keep me <E>hanging <D>on
	You just <F#m>keep me <E>hanging <D>on

	<s>Just a perfect day
	Problems all left alone
	Weekenders on our own
	It's such fun

	Just a perfect day
	You made me forget myself
	I thought I was someone else
	Someone good

	<r>

	<F#m><E><D><F#m><E><D><F#m><E><D>
	<C#m>You're gonna <G>reap <D>just what you sow<A>
	<C#m>You're gonna <G>reap <D>just what you sow<A>
	<C#m>You're gonna <G>reap <D>just what you sow<A>
	<C#m>You're gonna <G>reap <D>just what you sow<A>
	<A><C#m><G><D><A><C#m><G><D><A>
\end{song}
\begin{song}[Čechomor]{50}{Proměny}{zabeka.me/odyssea/promeny}
	<s><Am>Darmo sa ty trápíš <G>můj milý sy<C>nečku
	nenosím ja tebe <E7>nenosím v sr<Am>déčku
	A já tvo<G>ja <C>ne<G>bu<C>du <Dm>ani jednu <E>hodi<Am>nu

	<s>Copak sobě myslíš má milá panenko
	vždyť ty si to moje rozmilé srdénko
	A ty musíš býti má lebo mi tě Pán Bůh dá

	<s>A já sa udělám malú veverečkú
	a uskočím tobě z dubu na jedličku
	Přece tvoja nebudu ani jednu hodinu

	<s>A já chovám doma takú sekérečku
	ona mi podetne dúbek i jedličku
	A ty musíš býti má lebo mi tě Pán Bůh dá

	<s>A já sa udělám tú malú rybičkú
	a já ti uplynu preč po Dunajíčku
	Přece tvoja nebudu ani jednu hodinu

	<s>A já chovám doma takovú udičku
	co na ni ulovím kdejakú rybičku
	A ty přece budeš má lebo mi tě Pán Bůh dá

	<s>A já sa udělám tú velikú vranú
	a já ti uletím na uherskú stranu
	Přece tvoja nebudu ani jednu hodinu

	<s>A já chovám doma starodávnú kušu
	co ona vystřelí všeckým vranám dušu
	A ty musíš býti má lebo mi tě Pán Bůh dá

	<s>A já sa udělám hvězdičkú na nebi
	a já budu lidem svítiti na nebi
	Přece tvoja nebudu ani jednu hodinu

	<s>A sú u nás doma takoví hvězdáři
	co vypočítajú hvězdičky na nebi
	A ty musíš býti má lebo mi tě Pán Bůh dá

	<Am><F><C><F><C><G>

\end{song}
\begin{song}[Jaromír Nohavica]{51}{Přítel}{zabeka.me/odyssea/pritel}
	<s>Jestlipak <G>vzpomínáš si ještě na ten <D>čas,
	táhlo nám <Em7>na dvacet a <C>slunko <G>bylo v <D>nás,
	<Am>vrabci nám jedli z ruky,
	<C>život šel bez záruky,
	<G>ale taky bez příkras<D>.

	Možná, že hloupý, ale krásny byl náš svět,
	zdál se nám opojný jak dvacka cigaret
	a všechna tajná přání
	plnila se na počkání anebo rovnou hned.

	<r><Am>Kam jsme se poděli
	<C>kam jsme se to poděli,
	<G>kde je ti <D>konec, můj <Em7>jediný příteli,
	<Am>zmizels' mi, nevím <D>kam,
	<Cmaj7>sám, sám, sám, jsem tady <G>sám<Dsus4><D>.

	<s>Jestlipak vzpomínáš si ještě na tu noc,
	jich bylo pět a tys' mi přišel na pomoc,
	jó, tehdy nebýt tebe tak z mých
	dvanácti žeber nezůstalo příliš moc.

	Dneska už nevím, jestli přiběh' by jsi zas,
	jak tě tak slyším, máš už trochu vyšší hlas
	a vlasy vlasy kratší, jó,bývali jsme mladší,
	no a co, vem to ďas.

	<r>
	...peru se teď sám

	<s>Jestlipak vzpomínáš si ještě na ten rok,
	každá naše píseň měla nejmíň třicet slok
	a my dva jako jeden ze starých reprobeden
	přes moře jak přes potok.

	Tvůj děda říkal: ono se to uklidní,
	měl pravdu, přišla potom spousta malých dni
	a byla velká voda vzala nám, co ji kdo dal,
	a tobě i to poslední.

	<r>
	...zpívám tady sám

	<s>Jestlipak vzpomínáš si na to, jakýs' byl,
	jenom mi netvrď, že tě život naučil,
	člověk, to není páčka,
	kterou si, kdo chce, mačká,
	to už jsem dávno pochopil.

	A taky vím, že srdce rukou nechytím,
	jak jsem se změnil já, tak změnil ses i ty,
	a přesto líto je mi, že už nám nad písněmi
	společný slunko nesvítí.

	<r>
	...dýchám tady sám.

\end{song}
\begin{song}[Green Day]{52}{Boulevard Of Broken Dreams}{zabeka.me/odyssea/boulevard-of-broken-dreams}
	Capo1

	<v><Em>I walk a <G>lonely road
	<D>The only one that <A>I have ever <E>known
	Don't know <G>where it goes
	<D>But it's home to <A>me and I walk a<Em>lone

	<v>I walk this empty street
	On the Boulevard of broken dreams
	Where the city sleeps
	And I'm the only one and I walk a<Em>lone <G>
	<D> I walk a<A>lone I walk a<Em>lone <G>
	<D> I walk a<A>lone and I walk a

	<ch><C>My <G>shadow's <D>the only one that <Em>walks beside me
	<C>My <G>shallow <D>heart's the only <Em>thing that's beating
	<C>Some<G>times I <D>wish someone out <Em>there will find me
	<C>'Till <G then I <H walk alone
	<Em>Ah.. <G>ah.. <D>ah.. <A>ah.. x2

	<v>I'm walking down the line
	That divides me somewhere in my mind
	On the border line of the edge
	And where I walk alone
	Read between the lines
	What's fucked up and everything's alright
	Check my vital signs to know I'm still alive
	And I walk alone
	I walk alone I walk alone
	I walk alone and I walk a-

	<ch>

	I walk alone and I walk a-

	<v>I walk this empty street
	On the Boulevard of broken dreams
	Were the city sleeps
	And I'm the only one and I walk a-

	<ch>

\end{song}
\begin{song}[Jaromír Nohavica]{53}{Pyšný Janek}{zabeka.me/odyssea/pysny-janek}
	<s>|: <A>Pyšný Janku na okénku,
	pyšný v poli, <D>pyšný v šen<A>ku. :|
	|: <E>Kajže ty si najdeš ženku.
	<E>Kajže ty si <F#mi>najdeš <D>žen<A>ku. :|

	<s>Děvuchy do kola chodí, za ruky se spolu vodí.
	Ani jedna neuškodí. Ani jedna neuškodí.

	<s>Bo ty, švarný, pyšný Janku, nechceš žádnů za galánku.
	Inum koňa, inum šklanku. Inum koňa, inum šklanku.

\end{song}
\begin{song}[John Denver]{54}{Leaving on a Jet Plane}{zabeka.me/odyssea/leaving-on-a-jet-plane}
	<v>All my <D>bags are packed I'm <G>ready to go,
	I am <D>standing here out<G>side the door,
	I <D>hate to wake you <G>up to say good-<A>bye.
	But the <D>dawn is breaking, it's <G>early morn'
	The <D>Taxi's waiting, he's <G>blowing his horn,
	Al<D>ready I'm so <G>lonesome I could <A>die.

	<r>So <D>kiss me and <G>smile for me,
	<D>Tell me that you'll <G>wait for me,
	<D>Hold me like you <G>never let me <A>go,
	'Cause I'm <D>leaving <G>on a jet plane,
	<D>Don't know when <G>I'll be back again.
	<D>Oh <G>babe I hate to <A>go.

	<v>There's so many times I've let you down
	So many times I've played around,
	I tell you now they don't mean a thing.
	Every place I'll go I'll think of you
	Every song I'll sing I'll sing for you
	When I'll come back I'll bring you wedding ring.

	<r>

	<v>Now the time has come to leave you
	One more time let me kiss you
	Then close your eyes I'll be on my way.
	Dream about the days to come
	When I won't have to leave alone
	About the times I don't have to say.

	<r>
\end{song}
\begin{song}[Ray Charles]{55}{Hit the road Jack}{zabeka.me/odyssea/hit-the-road-jack}
	<Am> <G> <F> <E7> x2
	<ch>Hit the <Am>road <G>Jack and <F>don't you come <E7>back,
	no <Am>more no <G> more no <F> more no <E7> more,
	Hit the <Am>Road <G>Jack and <F>don't you come <E7>back,
	no <Am>more<G><F><E7> - What'd you say?
	Hit the <Am>road <G>Jack and <F>don't you come <E7>back,
	no <Am>more no <G> more no <F> more no <E7> more,
	Hit the <Am>Road <G>Jack and <F>don't you come <E7>back,
	no <Am>more<G><F><E7>

	<v>Old woman old woman, oh you treat me so mean,
	You're the meanest old woman that I ever have seen,
	Well I guess if you say so
	I'll have to pack my things and go - That's right!

	<ch>

	<v>Now Baby, listen Baby, don't you treat me this way
	'Cause I'll be back on my feet some day,
	Don't care if you do, cause it's understood,
	You got no money, and you just ain't no good
	Well I guess if you say so
	I'll have to pack my things and go - That's right!

	<ch>
	and don't you come back, no more
	and don't you come back, no more ...do ztracena
\end{song}
\begin{song}[František Sahula]{56}{Sovy v mazutu}{zabeka.me/odyssea/sovy-v-mazutu}
	<G> <D> <C> <D>
	Tak jsme byli včera na Portě, a když jsme se vraceli cestou domů,
	tak jsme viděli dřevorubce, jak porážej strom a ten strom plakal...
	<v><G>Proč medvěd <D>pláče v <C>dutině <D>stromu, veverky v depresi v hloží sedí,
	květiny vadnou i tremp ztratil žracák, trenýrky, sekyru, svůj ešus a spacák.

	<r>Protože hů a hů , sovy v mazutu houkaj,
	hů a hů a hůplně blbě koukaj.

	<v>Hajný jde sklesle lesní tišinou a cestou sbírá umrlé zmije,
	včera byl na Bábě a neví čí jsou, jestli jsou to zmije nebo schizofrénie.

	<r>Protože hů a hů, sovy v mazutu houkaj,
	hů a hů a hůplně blbě koukaj.
\end{song}
\begin{song}[Epydemye]{57}{Ženy mužů}{zabeka.me/odyssea/zeny-muzu}
	<s><C>Svěřit se křídlům <F>falešným
	<C>A silou nečis<G>tou se vznést
	<C>najít pole <F>božích vín
	To <C>stojí <G>někdy <C>trest

	<r>Čeka<F>jí na šťastné <C>přistání
	<Am>Umět tak směry <G>bouří vést
	Co <Am>ještě <Em>všechno <F>musí <Em>snést
	Ženy <F>mužů <G>léta<C>vých <C><F><C><G>

	<s>Ke skále denně přikován
	A na barevných nitkách svět
	těžký vrchol je překonán
	Do sbírky další květ

	<r>Čekající dole na zemi
	Umět tak pevná lana plést
	Co ještě všechno musí snést
	Ženy mužů lezoucích

	<s>Oporu svou mít ve zbrani
	A domů dálka celý svět
	Ještě se zítra ubránit
	A pak se vrátit zpět

	<r>Čekající denně na návrat
	Umět tak zahnat černou zvěst
	Co ještě všechno musí snést
	ženy mužů statečných

	<s>Svůj svět mít doma v komoře
	A ze snů z dětství stavět hrad
	Točí se vláčky v oboře
	Až večer cítit hlad

	<r>Čekající doma v kuchyni
	Umět tak nudu prostě smést
	Co ještě všechno musí snést
	Ženy mužů domácích

	<s>Domů se po schodech potácet
	A nadávat už i na sebe
	před zraky ženy se vytrácet
	Zamčené postele

	<r>Čekající s pláčem v předsíni
	Umět tak znovu chlapa svést
	Co ještě všechno musí snést

	<v>Ženy mužů létavých
	ženy mužů lezoucích
	Ženy mužů statečných
	Ženy mužů domácích

	<r>Čekající s pláčem v předsíni
	Umět tak znovu chlapa svést
	Co ještě všechno musí snést
	ženy mužů ztracených.
\end{song}
\begin{song}[Čechomor]{58}{Mezi horami}{zabeka.me/odyssea/mezi-horami}
	<v>|: <Am>Mezi <G>hora<Am>mi, lipka <G>zele<Am>ná :|
	|: <C>Zabili Janka, <G>Janíčka, <Am>Janka, <Am>miesto <Em>jele<Am>ňa :|

	<v> |: Keď ho zabili
	zamordovali :|
	|: Na jeho hrobě
	Na jeho hrobě
	Kříž postavili :|

	<v> |: Ej, křížu, křížu
	ukřižovaný :|
	|: Zde leží Janík
	Janíček, Janík
	Zamordovaný :|

	<v> |: Tu šla Anička
	Plakat Janíčka :|
	|: Hneď na hrob padla
	A viac nevstala
	Dobrá Anička :|

	<v> Jako 1.
\end{song}
\begin{song}[Kryštof]{59}{Cesta}{zabeka.me/odyssea/cesta}
	<v>Tou <C> cestou
	Tím směrem prý bych se <G> dávno měl dát
	Když <Am> sněží, jde to stěží, ale sněhy pak tají
	Kus <F> něhy ti za nehty <G> slíbí a dají

	<v>Víc síly, se prát
	Na dně víc dávat, než brát.
	A i když se vleče a je schůdná jen v kleče
	Donutí přestat se zbytečn ptát

	<r>Jestli se <C> blížím k cíli
	Kolik <G> zbývá víry
	Kam <Am> zvou
	Svodidla, co po tmě mi <F> lžou? <G>
	Snad <C> couvám zpátky
	A <G> plýtvám řádky
	Co <Am> řvou
	Že už mi doma neotev<F>řou <G>

	<v>Nebo jít s proudem
	Na lusknutí prstu se začít hned smát,
	Mít svůj chodník slávy a před sebou davy
	A přes zkroucená záda být součástí stáda

	<v>Ale zpívat a hrát
	Kotníky líbat a stát
	Na křídlech všech slavíků a vlastně už ze zvyku
	Přestat se zbytečně ptát

	<r>
	3x
\end{song}
\begin{song}[UDG]{60}{Hvězdář}{zabeka.me/odyssea/hvezdar}
	<v>Ztrácíš se <D>před očima, rosteš jen <A>ve vlastním stínu.
	Každá <Em>další vina, odkrývá <Cmaj7>mojí vinu.
	Ztrácíš se před očima, rosteš jen ve vlastním stínu.
	Každá další vina odkrývá mojí vinu.

	|: Ve vínu dávno nic nehledám, (dávno nic) nehledám. :|

	<ch>|: Jak luna mizíš s nocí v bělostných šatech pro nemocné,
	prosit je zvláštní pocit, jen ať je den noc ne. :|

	|: Od proseb dávno nic nečekám (dávno nic) nečekám. :|

	<v>Na chodbách v bludných kruzích zářivka vyhasíná,
	já ti do infuzí chci přilít trochu vína.
	Na nebi jiných sluncí, jak se tam asi cítíš,
	s nebeskou interpunkcí, jiným tulákům svítíš.

	|: Ve vínu dávno nic nehledám (dávno nic) nehledám. :|

	<ch>

	|: Obzor ne klesne níž, je ráno a ty spíš.
	Od vlků odraná hvězdáře Jordána :| 3x
	Opouštíš...
\end{song}
\begin{song}[Tomáš Klus]{61}{Marie}{zabeka.me/odyssea/marie-2}
	<v>Je <F>den. Tak <A>pojď Marie ven.
	Budeme <B>žít. A házet <C>šutry do oken.
	Je dva. Necháme doma trucovat.
	Když nechtějí - nemusí. Nebudem se vnucovat.
	Jémine. Všechno zlý jednou pomine.
	Tak Marie. Co ti je?

	<v>Všemocné. Jsou loutkařovy prsty.
	Ať jsou tenký nebo tlustý. Občas přetrhají nit.
	A to pak jít. A nemít nad sebou svý jistý.
	Pořád s tváří optimisty. Listy v žití obracet.

	Je to jed. Mazat si kolem huby med.
	A neslyšet. Jak se ti bortí svět.
	Marie. Kdo přežívá nežije. Tak ádijé.

	<v>Marie. Už zase máš (k)tulení sklony.
	Jako loni. Slyším kostelní zvony znít.
	A to mě zabije. A to mě zabije.
	A to mě zabije. Jistojistě.

	<ch>Já mám Marie rád. Když má moje bytí spád.
	Býti věčně na cestách. A kránu spícím plícím.
	Život vdechovat. Nechtěj mě milovat.
	Nechtěj mě milovat. Nechtěj mě milovat.

	Já mám Marie rád. Když má moje bytí spád.
	Býti věčně na cestách. A kránu spícím plícím.
	Život vdechovat.

	<v>Copak nemůže být. Mezi ženou a mužem.
	Přátelství - kde není nikdo nic dlužen. Prostě.
	Jen prosté. Spříznění duší.
	Aniž by kdokoli. Cokoli tušil.

	<ch>

\end{song}
\begin{song}[Bob Dylan]{62}{Knockin´ on heavens door}{zabeka.me/odyssea/knockin-on-heavens-door}
	<s><G>Mama <D>take this badge from <Am>me
	<G>I can't <D>use it any<C>more
	It's getting dark, too dark to see
	Feels like I'm knockin' on heaven's door

	<r>Knock, knock, knockin' on heaven's door,
	Hey, hey, hey, hey, yeah
	Knock, knock, knockin' on heaven's door,
	Ooh, knock, knock, knockin' on heaven's door
	Ooh yeah
	Knock, knock, knockin' on heaven's door
	Hey, hey, hey, hey, yeah

	<s>Mama put my guns in the ground
	I can´t shoot them any more
	That cold black cloud is comin down
	Feels like I'm knockin' on heaven's door

	<r>
\end{song}
\begin{song}[Radůza]{63}{Cestou do Jenkovic}{zabeka.me/odyssea/cestou-do-jenkovic}
	<v><D>Můj děda z kola <Hm>seskočil, <C>před prázdnou kašnou <A>na náměstí.
	Na lavičce chleba posvačil, seřídil hodinky na zápěstí.

	<r>|: <D>A čápi z komína <A>od cihelny, <C>zobákem klapou, asi jsou <G>nesmrtelný. :|

	<v>Tři kluci v bílejch košilích dělili se o poslední spartu,
	ze zídky do záhonu skočili, přeběhli ulici a zmizeli v parku.

	<r>

	<v>V oknech svítěj peřiny, na bílý kafe mlíko se vaří, teď právě začaly prázdniny, venku je teplo a všechno se daří.

	<r>
\end{song}
\begin{song}[Zrní]{64}{Dva}{zabeka.me/odyssea/dva}
	<v><Am>Mluvíme k sobě večer tiše,
	<Em>oba jsme zkřehlí.
	<Am>Listí se drží, nepadá ještě,
	<Em>podzim je smutný.
	<F>Kdokoli se mě zeptá, věřím-li <Am>na lásku, tak řeknu ne.
	<F>Vím jenom, že jsme my dva, spolu se <Em>držíme,
	držet se <Am>budeme.

	<v>Koukáme na sebe, když den mizí
	jak racci na moře.
	Jako dvě samoty, poslíčci cizí
	zbylí si sobě.
	Kdokoli se mě zeptá, věřím-li na boha, tak řeknu ne.
	Vím jenom, že jsme my dva, spolu se držíme,
	držet se budeme.

	<v>Koukáme na sebe, když noc vřelá
	tiše nás obemkne.
	Jak zvíře do ohně, stromy co celá
	staletí při sobě stojí.
	A nedotknou se.

	Kdokoli se mě zeptá, věřím-li na osud, tak řeknu ne.
	Vím jenom, že jsme my dva, spolu se držíme,
	držet se budeme.
	Kdokoli se mě zeptá, věřím-li na lásku, tak řeknu ne.
	Vím jenom, že jsme my dva, spolu se držíme,
	držet se budeme.
\end{song}
\begin{song}[Jaromír Nohavica]{65}{Pochod marodů}{zabeka.me/odyssea/pochod-marodu}
	<v>Kra<Am>bička cigaret a <C>do kafe <G>rum, <F>rum, <Am>rum,
	dvě vodky a fernet a teď, <C>doktore, <G>čum, <F>čum, <Am>čum,
	chra<Dm>pot v hrud<F>ním ko<Am>ši, no <Dm>to je <F>záži<E>tek,
	<Am>my jsme kámoši řidi<C>čů sani<G>tek, -<F>tek, -<Am>tek.

	<v>Měli jsme ledviny, ale už jsou nadranc, -dranc, -dranc,
	i tělní dutiny už ztratily glanc, glanc, glanc,
	u srdce divný zvuk, co je to, nemám šajn,
	je to vlastně fuk, žijem fajn, žijem fajn, fajn, fajn.

	<ch><Am>Cirhóza, <C>trombóza, <G>dávivý <C>kašel,
	<Dm>tuberku<Am>lóza - <E>jó, to je <Am>naše!
	neuróza, <C>skleróza, <G>ohnutá <C>záda,
	<Dm>paraden<Am>tóza, no <E>to je pa<Am>ráda!
	Jsme <Dm>slabí na tě<Am>le, ale <G>silní na du<C>chu,
	<Dm>žijem vese<Am>le, \ \ <E>juchuchuchu<Am>chu!

	<v>Už kolem nás chodí pepka mrtvice, -ce, -ce,
	tak pozor, marodi, je zlá velice, -ce, -ce,
	zná naše adresy a je to čiperka,
	koho chce, najde si, ten natáhne perka, -rka, -rka.

	<v>Zítra nás odvezou, bude veselo, -lo, -lo,
	doktoři vylezou na naše tělo, -lo, -lo,
	budou nám řezati ty naše vnitřnosti
	a přitom zpívati ze samé radosti, -sti, -sti.

	<ch>Cirhóza, trombóza, dávivý kašel,
	tuberkulóza, hele, já jsem to našel!
	Neuróza, skleróza, křivičná záda,
	paradentóza, no to je paráda!
	Byli slabí na těle, ale silní na duchu,
	žili vesele, než měli poruchu.

\end{song}
\begin{song}[Joe Dassin]{66}{Les Champs Elysées}{zabeka.me/odyssea/les-champs-elysees}
	<s><Dm><G><C> <Am><F><G><C><G>
	<Dm><G><C> <Am><F><G><C><G>
	Je m'bala<C>dais sur l'ave<E7>nue, le coeur<Am> ouvert à <C7>l'inconnu.
	J'<F>avais envie de <C>dire bonjour <D>n'impo<G>rte qui
	N'imort<C>e qui et ce fut<E7> toi, je t<Am>'ai dit<C7> n'importe quoi,
	Il s<F>uffisait de te <C>parler, pour t'<F> apprivoi<G>, ser.<C>

	<r><C>Aux Ch<E7>amps-Ély<Am>sées,<C7> \ \ \ \ <F>aux C<C>hamps-Élys<D><G>ées
	<C>Au soleil, sous<E7> la pluie, <Am> midi ou <C7>à minuit,
	<F>Il y a tout ce que vous <C>voulez aux C<F>hamps-Élys<G><C>ées

	<s>Tu m'as dit : J'ai rendez-vous
	dans un sous-sol avec des fous
	qui vivent la guitare à la main
	du soir au matin
	Alors, je t'ai accompagnée,
	on a chanté, on a dansé,
	et l'on n'a meme pas pensé
	à s'embrasser.

	<r>

	<s>Hier soir deux inconnus,
	et ce matin sur l'Avenue,
	deux amoureux tout étourdis
	par la longue nuit.
	Et de l'Étoile a la Concorde
	un orchestre à mille cordes :
	tous les oiseaux du point du jour
	chantent l'amour.

	<r><C>Óbří<E7> oliheň<Am><C7>, \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ <F>ó-<C>bří oliheň<D><G>
	<C>Větší než <E7>langusta, <Am> i když není <C7> tak hustá,
	<F>je to prostě <C>super-mega <F>obří <G> oliheň. <C> x2
\end{song}
\begin{song}[Oasis]{67}{Wonderwall}{zabeka.me/odyssea/wonderwall-lepsie-2}
	<s><Em7>Today is<G> gonna be the day
	that they're<Dsus4> gonna throw it back to<A7sus4> you
	By now you should've somehow
	realized what you gotta do
	I don't believe that anybody
	feels the way I do about you <Cadd9>now \ \ <Dsus4><A7sus4>

	<s>Backbeat the word was on the street
	that the fire in your heart is out
	I'm sure you've heard it all before
	but you never really had a doubt
	I don't believe that anybody
	feels the way I do about you now

	<r>And<Cadd9> all the roads we<Dsus4> have to walk are <Em7>winding
	And<Cadd9> all the lights that<Dsus4> lead us there are <Em7>blinding
	There<Cadd9> are many things that<Dsus4> I would<G> like<G/F#> to say <Em7> to you
	but I don't know<A7sus4> how

	Cause<Cadd9> maybe<Em7><G>, you're <Em7> gonna be the one that
	<Cadd9> saves me<Em7><G>, and \ \ <Em7>after all
	<Cadd9><Em7><G>you're my \ \ \ <Em7>wonderwall<Cadd9><Em7><G>

	<s>Today was gonna be the day
	But they'll never throw it back to you
	By now you should've somehow
	Realized what you're not to do
	I don't believe that anybody
	Feels the way I do, about you now

	<r>And all the roads that lead you there are winding
	And all the lights that light the way are blinding
	There are many things that I
	Would like to say to you but I don't know how

	Cause maybe, you're gonna be the one that
	saves me, and after all
	you're my wonderwall

	I said maybe... do ztracena
\end{song}
\begin{song}[Jaromír Nohavica]{68}{Rakety}{zabeka.me/odyssea/rakety}
	<G><Am7><Hm76-/A><Am7><G><Am7><Hm76-/A><Am7>

	<s> Hodláš-li, <G>lásko, přijít za mnou až <D>zítra,
	třeba bude už <Am>pozdě, <Asus4><Am><Asus2>
	jsem jen <C>hromádka kostí a shluk <G>bílkovin
	a <Am>naježené rakety mi míří rovnou <C>do slabin
	a také na mou <G>hlavu,<Am7><Hm76-/A><Am7>

	a tak <G>přijď už radši dnes, ať spolu dočkáme se <D>jitra,
	a o sebe se se mnou <Am>rozděl, <Asus4><Am><Asus2>
	než <C>přiletí nějaký mimozemšťan <G>od novin
	a začne <Am>spočítávat kapky krve <C>jako plody jeřabin
	a podá o tom <G>zprávu.

	<r> A pak <G>na titulní <Em>stránce <D>Vesmírného <G>kurýra
	vyjdou repor<Em>táže <D>o tom, jak Zem <G>umírá,
	generálské <Cmaj7>prýmky, velvyslancův <Hm>žaket,
	exkluzivní <C>snímky nablýskaných <D>raket
	s různými <G>emblémy, <Am7><Hm76-/A> jó, to bude \ \ \ \ \ <Am7>príma <G>článek,<Am7>
	<Hm76-/A>Země \ \ \ \ \ <Am7>srovnaná <G>se zemí,<Am7><Hm76-/A> plus \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ <Am7>přiložený <G>plánek.
	<Am7><Hm76-/A><Am7>

	<s> Byl jsem vhozen do života bez toho, že by se mě ptali,
	a bez toho, že by se mě někdo zeptal, budu zase vyhozen,
	a tak prosím jenom o jedinou malou úsluhu:
	netvrďte mi do očí, že jednáte z mé vůle,
	že tohleto všechno je i moje přání,

	svět je brouk hovnivál, který svou kuličku válí
	jako v hypnóze
	a pěkně dokolečka dokola a pěkně po kruhu,
	až se mu hlava zatočí, tak vyhrabe si v zemi důlek,
	že tam přežije to bombardování.

	<r>

	<s> Hodláš-li, lásko, přijít za mnou už zítra,
	může být už pozdě,
	nikdo nás neposlouchá, poslouchejme sebe,
	jak se naše srdce hlásí: ještě chvíli, ještě moment,
	ještě vteřinu, ach, tady na zemi,

	a tak přijď už radši dnes, ať spolu dočkáme se jitra
	a o sebe se se mnou rozděl,
	cítím, že nebudu mít strach, když budu ležet vedle tebe
	a tak najdou nás za milión roků asi návštěvníci z vesmíru
	a přikryjí nás kamením.

	<r>
	mohyly, mohyly kamenů všechno mlčky přikryjí,
	i miliardu Romeů, i miliardu Julií ...


\end{song}
\begin{song}[Jaromír Nohavica]{69}{Cukrářská bossa-nova}{zabeka.me/odyssea/cukrarska-bossa-nova}
	<s>Můj <Cmaj7>přítel <C#dim>snídá sedm <Dm7>kremrolí<G7>
	a když je <Cmaj7>spořádá, dá si <C#dim>repete,
	<Dm7>cukrlát<G7>ko,
	on totiž <Cmaj7>říká: \ \ <C#dim>Dobré lidi zuby <Dm7>nebolí<G7>
	a je to <Cmaj7>paráda, chodit <C#dim>po světě
	a <Dm7>mít, \ <G7>mít v ústech <Cmaj7>sladko. <C#dim><Dm7><G7>

	<r><Cmaj7>Sláva, <C#dim>cukr a <Dm7>káva a půl litru <G7>becherovky,
	<Cmaj7>hurá, hurá, <C#dim>hurá, půjč mi <Dm7>bůra, útrata dnes <G7>dělá čtyři stovky,
	všechny <Cmaj7>cukrářky z celé <C#dim>republiky
	na něho <Dm7>dělají slaďounké <G7>cukrbliky
	a on jim <Em7>za odměnu zpívá <A7>zas a znovu
	<Dm7>tuhletu <G7>cukrářskou bossa-no<Cmaj7>vu. \ \ \ \ \ <C#dim><Dm7><G7>

	<s>Můj přítel Karel pije šťávu z bezinek,
	říká, že nad ni není,
	že je famózní, glukózní, monstrózní, ať si taky dám,
	koukej, jak mu roste oblost budoucích maminek
	a já mám podezření,
	že se zakulatí jako míč
	a až ho někdo kopne, odkutálí se mi pryč
	a já zůstanu sám, úplně sám.

	<r>

	<s>Můj přítel Karel Plíhal už na špičky si nevidí,
	postava fortelná se mu zvětšuje,
	výměra tři ary,
	on ale říká: glycidy jsou pro lidi,
	je prý v něm kotelna, ta cukry spaluje,
	někdo se zkáruje, někdo se zfetuje
	a on jí bonpari, bon, bon, bon, bonpari.

	<r>
\end{song}
\begin{song}[Nerez]{70}{Já s tebou žít nebudu}{zabeka.me/odyssea/ja-s-tebou-zit-nebudu}
	<v><Em>Bylas' jak poslední hlt <F#>vína,
	<H7>sladká a k ránu bolavá,<Em><Edim><H7>
	<Em>za nehty výčitky a špí<F#>na,
	<H7>říkalas': dnešní noc je tvá.<Em><Edim><H7>

	<r><G>Co my dva z lásky vlastně <H>máme,
	<Am>hlubokou <Edim>šachtou padá zd<H7>viž, já říkám "kiš-kiš",
	<Em>navrch má vždycky těžký <F#>kámen
	<H7>a my jsme v koncích čím dál blíž,<Em><Edim><H7>
	|: <Em>a me tu ha nadži vava <Am>jaj dari <Edim>dari <H7>daj. :|

	<v> Zejtra tě potkám za svým stínem,
	neznámí známí v tramvaji,
	v cukrárně kávu s harlekýnem,
	hořká a sladká splývají.

	<r>

	<v> Bylas' jak poslední hlt vína,
	zbývá jen účet zaplatit a jít,
	za nehty výčitky a špína
	a trapný průchod banalit.

	<r>Co my tři z lásky vlastně máme,
	hlubokou šachtou padá zdviž, co čumíš, kiš-kiš,
	navrch má vždycky těžký kámen
	a my jsme v koncích čím dál blíž,
	a me tu ha ....

	|: <Em>Navrch má vždycky těžký <F#>kámen
	<H7>a my jsme v koncích čím dál <Em>blíž<(Edim)><(H7)> :| x4
\end{song}

\begin{song}[Druhá tráva, Pavlína Jíšová]{71}{Já, písnička}{}
	<v>To <Dm>já, zrozená z nemoc<C>ných básníků,
	z tichých <Am>vět po nocích utka<Dm>ná,
	to <Dm>já, zrozená, není <C>mi do smíchu,
	když mám <Am>být pod cenou proda<Dm>ná.

	<r>Kdo <F>vás obléká do ša<C>tů svatebních,
	holky <Dm>mý ztrace<C>ný, ztrace<B>ný,<A7>
	ženich <Dm>spí na růži, až ně<C>kam pod kůži
	se můj <Am>strach do klína schová<Dm>vá.

	<v>To já, zrozená v hospodách na tácku
	raněných ospalých milenců,
	to já, zrozená, vyrytá na placku,
	směju se po stěnách cizincům.

	<r>

	<v>To já, písnička, ležím tu před vámi,
	jenom tak, spoutaná tolikrát,
	to já, písnička, provdaná za pány,
	kteří pro lásku smí o mně hrát.

	<r>
\end{song}

\begin{song}[Vypsaná fiXa]{72}{Dezolát}{}
	<v><Em>Ty si pěkný <Cmaj7>dezolát
	<D>řekla „Halí, belí“ <Asus2>a byla to pohoda.
	Třeba se to povede.
	Vytáhnem tvý múzy
	a hodíme je za tebe
	kdo ty múzy zachytí,
	ten bude mít záruku
	opravdový kvality.
	Ty si pěkný dezolát.
	Tohle řekla ona,
	musíme tě sledovat.

	<r><Cmaj7>A celý <Em>prostor je sledovaný
	<Cmaj7>Příjemnými <Em>lidmi, kteří olizují
	<Cmaj7>šťávu <Cmaj7>tekoucí
	z konečku <D>prstů.

	<v>Ty jsi pěkný dezolát. Ve sprchovým koutěteče voda ledová.
	Třeba se to povede opláchnu svý múzy a vypustím je pod sebe.
	Kdo ty múzy zachytí, ten bude mít záruku opravdový kvality. 
	Ty si pěkný dezolát, tohle řekla ona...

	<r>

	<v>Pustíme si starý gramofon, budeme mít světy, který nás zajímají.
	Vinylový bůh je šampion. Proležíme v posteli celou neděli.
	Pustíme si starý gramofon, budeme mít světy, který nás zajímají.
	Vinylový bůh je šampión, venku ten náš svět. Sledují kamery.
	A hudba hraje dál! Sledují kamery.
	A hudba hraje dál!

	Pustíme si starý gramofon,
	Pustíme si starý gramofon,
	Pustíme si starý gramofon, budeme mít světy, který nás zajímají.
	Vinylový bůh je šampion, venku ten náš svět. Sledují kamery.

	<Em>Jsem <Cmaj7>z toho celej <D>žhavej!
\end{song}

\begin{song}[Oasis]{73}{Don't Look Back in Anger}{}
	<v><C>Slip inside the <G>eye of your <Am>mind
	Don't you <E>know you might <F>find
	<G>A better place to <C>play<Am><G>
	<C>You said that <G>you'd never <Am>been
	But all the <E>things that you've <F>seen
	<G>Slowly fade <C>away<Am><G>

	<F>So I start a revo<Fm>lution from my <C>bed
	<F>Cause you said the <Fm>brains I had went to my <C>head
	<F>Step outside, the <Fm>summertime's in <C>bloom
	<Dm>Stand up beside the fireplace
	<E>Take that look from off your face
	Cause <Am>you ain't ever <G>gonna burn my <F>heart out<G>

	<r><C>So <G>Sally can <Am>wait
	<E>She knows it's too <F>late
	As we're <G>walking on <C>by<Am><G>
	Her <C>soul <G>slides <Am>away
	<E>But don't look <F>back in anger<G>
	I heard you <C>say<Am><G>

	<v>Take me to the place where you go
	Where nobody knows
	If it's night or day
	But please don't put your life in the hands
	Of a rock and roll band
	Who'll throw it all away

	I'm gonna start a revolution from my bed
	'Cause you said the brains I had went to my head
	Step outside 'cause summertime's in bloom
	Stand up beside the fireplace
	Take that look from off your face
	'Cause you ain't ever gonna burn my heart out

	<r>|: And so Sally can wait
	She knows it's too late
	As she's walking on by
	My soul slides away
	But don't look back in anger
	I heard you say :|
	At least not today
\end{song}

\begin{song}[Imagine Dragons]{74}{Radioactive}{}
	<v><Bm>I'm waking <D>up to ash and <A>dust
	I wipe my <E>brow and I sweat my <Bm>rust
	I'm breathing <D>in the chemicals<A>
	<Bm>I'm breaking <D>in, shaping <A>up, then checking <E>out on the prison <Bm>bus
	This is <D>it, the apoca<A>lypse
	Who<E>a

	<r>I'm waking <Bm>up, I feel it <D>in my bones
	E<A>nough to make my <E>systems blow
	<Bm>Welcome to the new age, <D>to the new age
	<A>Welcome to the new age, <E>to the new age
	<Bm>Whoa, <D>whoa, I'm <A>radioactive, <E>radioactive
	<Bm>Whoa, <D>whoa, I'm <A>radioactive, <E>radioactive

	<v><Bm>I raise my <D>flags, don my <A>clothes
	It's a revo<E>lution, I su<Bm>ppose
	We'll paint it <D>red to fit right <A>in
	Who<E>a
	<Bm>I'm breaking <D>in, shaping <A>up, then checking <E>out on the prison <Bm>bus
	This is <D>it, the apoca<A>lypse
	Who<E>a

	<r>

	<Bm>All systems <Dmaj7>go, the <A>sun hasn't <E>died
	<Bm>Deep in my <Dmaj7>bones, <A>straight from in<E>side

	<r>
\end{song}

\begin{song}[Pavel Žalman Lohonka]{75}{Divokej horskej tymián}{}
	<v><D>Dál za vozem <G>spolu <D>šlapem,
	někdo <G>rád a někdo <D>zmaten,
	kdo se <G>vrací, není <F#m>sám,
	je to <Em>věc, když pro nás <G>voní
	z hor di<D>vokej <G>tymi<D>án.

	<v>Léto, zůstaň dlouho s námi,
	dlouho hřej a spal nám rány,
	až po okraj naplň džbán,
	je to věc, když pro nás voní
	z hor divokej tymián.

	<r>Podí<G>vej, jak málo <D>stačí, když do <G>vázy natr<F#m>hám
	bílou <Em>nocí k milo<G>vání z hor di<D>vokej <G>tymi<D>án.

	<v>Dál za vozem trávou, prachem,
	někdy krokem, někdy trapem,
	kdo se vrací dolů k nám,
	je to věc, když pro nás voní
	z hor divokej tymián.

	<r>
\end{song}

\begin{song}[Pavel Žalman Lohonka]{76}{Ráno bylo stejný}{}
	<v><G>Stál na zastávce s vypůj<Hm>čenou <D>kytarou,
	<Am>v druhý ruce holku, <D>to zavazadlo <G>svý,
	<Em>a tý holce v sáčku řek': <D>"Dobrýtro, miláčku,
	<C>podívej se <G>do dáli, <E7>uvidíš dvě smutný <Am>koleje <D7>na silnici.<G>

	<v>Ráno bylo stejný, stejný pivo, stejný blues,
	ospalí a nudní byli po flámu,
	kouřili partyzánku, dým foukali do vánku,
	dívali se do dáli, viděli dvě smutný koleje na silnici.

	<r><D>Ráno bylo stejný, <C>nesváteční,<G><C><G>
	<D>na tvářích počasí <C>proměnlivý,<G><C><G>
	<D>rádio hlásilo: <C>na blatech <G>svítá,
	<E7>každej byl tak trochu <Am7>sám, <D7>hm.<G>

	<v>Holka, zvedej kotvy, nikdo nás už nebere,
	pojedeme po svejch do podnájmu žít,
	koupíme na splátky jízdenku tam a zpátky,
	až omrzí nás dálky, budem jak dvě smutný koleje na silnici.

	<r>
\end{song}

\begin{song}[Pink Floyd]{77}{Wish You Were Here}{}
	<v><C>So, so you think you can te<D>ll
	Heaven from he<Am>ll?
	Blue skies from pai<G>n?
	Can you tell a green fie<D>ld
	From a cold steel rai<C>l?
	A smile from a vei<Am>l?
	Do you think you can te<G>ll?
	Did they get you to trad<C>e
	Your heroes for ghos<D>ts?
	Hot ashes for tree<Am>s?
	Hot air for a coo<G>l breeze?
	Cold comfort for chan<D>ge?
	Did you exchan<C>ge
	A walk-on part in the wa<Am>r
	For a leading role in a ca<G>ge?

	<r><C>How I wish, how I wish you were <D>here
	We're just <Am>two lost souls
	Swimming in a fish bowl
	<G>Year after year
	<D>Running over the same old ground<C>
	What have we found?
	The same old fea<Am>rs
	Wish you were he<G>re
\end{song}

\begin{song}[Karel Kryl]{78}{Karavana mraků}{}
	<v><C>Slunce je zlatou skobou <Am>na vobloze přibitý,
	pod <F>sluncem <G>sedlo <C>kožený,<G7>
	<C>pod sedlem kůň, pod koněm, <Am>moje boty rozbitý,
	<F>a starý, <G>ruce <C>sedřený.

	<r><C7>Dopředu <F>jít s tou <G>karavanou <Am>mraků,
	schovat svou <F>pleš <G>pod Stetson <Am>děravý,
	|: jen kousek <Dm>jít, jen <G7>chvíli, <Am>do soumraku,<Dm>
	až tam, <Am>kde svítí město, <E>město <Am>bělavý.<C7> :|

	<v> Vítr si tiše hvízdá po silnici spálený,
	v tom městě nikdo nezdraví,
	šerif i soudce - gangsteři, voba řádně zvolení
	a lidi strachem nezdraví.

	<v>Sto cizejch zabíječů s pistolema skotačí,
	a zákon džungle panuje jejeje,
	provazník plete smyčky, hrobař kopat nestačí
	a truhlář rakve hobluje.

	<r><C7>v městě je <F>řád <G>a pro každého <Am>práce,
	buď ještě <F>rád <G>když huba <Am>voněmí,
	|: může tě, <Dm>hřát <G7>že nejsi <Am>na oprátce,<Dm>
	Nebo že, <Am>neležíš, pár, <E>inchů pod <Am>zemí<G7> :|

	<r> Pryč odkud jít s tou karavanou mraků,
	kde tichej dům a pušky rezavý,
	|: orat a <Dm>sít <G7>od rána <Am>do soumraku,<Dm>
	A nechat <Am>zapomenout <E>srdce <Am>bolavý<G7> :|
\end{song}

\begin{song}[Pavel Žalman Lohonka]{79}{Jdem zpátky do lesů}{}
	<v><Am7>Sedím na kolejích, <D7>které nikam <G>nevedou,<Am7><G>
	<Am7>koukám na kopretinu, jak <D7>miluje se <G>s lebedou,
	<Am7>mraky vzaly slunce <D7>zase pod svou <G>ochranu,<Em>
	<Am7>jen ty nejdeš, holka zlatá, <D7>kdypak já tě <G>dostanu? <D7>

	<r><G>Z ráje, my vyhnaní <Em>z ráje,
	kde není už <Am7>místa, <C7>prej něco se <G>chystá,<D7>
	<G>z ráje nablýskaných <Em>plesů,
	jdem zpátky do <Am7>lesů <C7>za nějaký <G>čas.<D7>

	<v> Vlak nám včera ujel ze stanice do nebe,
	málo jsi se snažil, málo šel jsi do sebe,
	šel jsi vlastní cestou, a to se zrovna nenosí,
	i pes, kterej chce přízeň, napřed svýho pána poprosí.

	<r>

	<v> Už tě vidím z dálky, jak máváš na mě korunou,
	a jestli nám to bude stačit, zatleskáme na druhou,
	zabalíme všechny, co si dávaj' rande za branou,
	v ráji není místa, možná v pekle se nás zastanou.

	<r>
\end{song}

\begin{song}[Wabi Daněk]{80}{Píseň, co mě učil listopad}{}
	<v><G>Málo jím <C>a málo spím a <G>málokdy tě ví<C>dám
	<G>málokdy si <Hm>nechám něco zdát,<D7>
	<C>doma nemám <G>stání už <Em>od jarního <C>tání,
	<F>cítím, že se blíží listo<G>pad.

	<r>Listopado<F>vý písně <C>od léta už <G>slýchám,
	vítr ledo<Am><C>vý přinesl je k<G> nám,
	tak mě neče<F>kej, dneska <C>nikam nepo <G>spíchám,
	listopado<Am><C>vý písni naslou<G>chám.

	<v>Chvíli stát a poslouchat,
	jak vítr větve čistí.
	K zemi padá zlatý vodopád.
	Pod nohama cinká
	to postrácané listí.
	Vím, že právě
	zpívá listopad.

	<r>

	<v>Dál a dál tou záplavou
	co pod nohou se blýská
	co mě nutí do zpěvu
	se dát.
	Tak si chvíli zpívám
	a potom radši pískám
	píseň co mě
	učil listopad.

	<r>
\end{song}

\begin{song}[Vypsaná fiXa]{81}{Šúrka Mikrofón}{}
	<v><G>Já jsem Šůrka mikrofón
	<D>a můj život je o tom,
	jsem <A>pro ženský, pro chlapy,
	pro jejich <C>projevy a standupy.

	Stojím tu na jevišti,
	lidi čuměj v hledišti,
	čekají na fóry
	a já plnej mikroflóry

	stojím tu jak tvrdý Y
	a už jde zas nějakej ET,
	oči vykulí a řekne jů,
	já ho asi probiju.

	Moje žena bedna je,
	ta na to vždycky přijde, jak to je,
	zpětnou vazbu vysolí
	a řekne mi to tak, jak nikdo jinej neumí:

	<r><G>Ten tvůj život je nějak málo <D>punkovej,
	je málo <A>punkovej,
	proč je tu <F>tahle leklá ryba?
	<G>Ten tvůj život je nějak málo <D>punkovej,
	proč není <A>punkovej,
	<F>kde se stala chyba?

	<v>Já jsem Šůrka mikrofón,
	mám impedanci jeden Ohm,
	kdo neví, co to je?
	Já to nevím, tyvole.
	Stojím tu, jsem mikrofón,
	mám přání velký jako slon,
	aby mě zas dali
	před nějaký dobrý kapely.
	Aby do mě řval jak ras
	Mike Patton ve Fantomas,
	aby mě nakrmil
	ten týpek z Hives,
	a já bych žil.
	Aby ke mě našel směr
	třeba Lemmy Kilmister,
	aby mě před vás dal
	a každej z vás by zazpíval, lala lala lala.
	hej všichni!

	<G>La lalala lalala<D>la, úůůů
	<A>La lalala lalala<C>la, úůůů
	La lalala lalalala, úůůů
	La lalala lalalala, úůůů

	<r>A můj život by byl už zase punkovej,
	už by byl punkovej
	a žádná leklá ryba.
	A můj život by byl už zase punkovej,
	punkovej,
	já řekl, tak co.

	La lalala lalalala, úůůů
	La lalala lalalala, úůůů
	La lalala lalalala, úůůů
	La lalala lalalala, úůůů
\end{song}

\begin{song}[Chinaski]{82}{Dobrák od kosti}{}
	<v><D>Má milá <A>jak ti je, tak <G>jak ti je?
	<D>Jsem ten, kdo <A>jednou tvý <G>tělo zakryje.
	<D>Jsem ten, <A>kdo tě jednou <G>oddělá.
	<D>Potkala's <A>zkrátka koho's <G>neměla.
	<D>Jsi budoucí <A>krev v mojí <G>posteli
	<D>Jsem ten, kdo tě <A>jednou jisto<G>jistě zastřelí
	<D>Jsem ten kdo ty <A>tvoje krásný oči jednou <G>zatlačí
	<D>Jsi moje <A>všechno a mě to <G>nestačí

	<r>Je to <D>vážně silná káva, <A>pláč a nebo vztek
	<G>Nic už s tím nenaděláš
	<D>Nech mě jenom hádat, jak jsi <A>hebká na dotek
	<G>Krásná a nedospělá

	<v>Víš, všechno má aspoň malý kaz
	Jsem ten, kdo ti jednou zlomí vaz
	Má milá vždyť mě znáš jsem dobrák od Kosti
	A ty jsi ta co mi to jednou všechno odpustí

	Sejde z očí sejde z mysli
	Jenom blázen věří na nesmysly
	Láska je čaroděj a ticho prý léčí,
	Ale zákon hovoří jasnou řečí

	<r>

	Má milá jak ti je, tak jak ti je?
	Jsem ten, kdo jednou tvý tělo zakryje.
\end{song}

\begin{song}[Lidová]{83}{Scarborough Fair}{}
	<v><Em>Are you going to <D>Scar<(Dsus4)>borough <Em>Fair?
	<G>Parsley, <Em>sage, rose<G>ma<A>ry, and <Em>thyme
	<Em>Remember <G>me to one <D>who <Em>lives <D>there
	<Em>She once <D>was a true love of <Em>mine

	<v>Tell her to make me a cambric shirt
	Parsley, sage, rosemary, and thyme
	Without no seams nor needle work
	Then she'll be a true love of mine

	<v>Tell her to find me an acre of land
	Parsley, sage, rosemary and thyme
	Between the salt water and the sea strands
	Then she'll be a true love of mine

	<v>Tell her to reap it with a sickle of leather
	Parsley, sage, rosemary, and thyme
	And gather it all in a bunch of heather
	Then she'll be a true love of mine

	<v>Are you going to Scarborough Fair?
	Parsley, sage, rosemary, and thyme
	Remember me to one who lives there
	She once was a true love of mine
\end{song}

\begin{song}[Vypsaná fiXa]{84}{Darling}{}
	<v><D>V bodu, kdy ti zmizí <A>úplně všechno
	si <Em>já vymyslim nejsladší <G>pointy
	<D>někdo to neřeší, <A>někdo pije drinky
	<Em>někdo v tom bodu vykouří <G>jointy
	<D>já mám rád hrdiny, <A>kteří lezou po dně
	<Em>a v poslední chvíli se <G>zvednou
	<D>někdy taky dělám, <A>že jsem vyřízenej
	<Em>a je mi to úplně <G>jedno.

	Tak jsem řek
	|: <D>dno je dobrý <A>na to <Em>aby sis ho prohlíd <G> :|

	<r> Tak jsem řek <D>hej máš drobný <A>darling
	a <Em>ona řekla že nějaký <G>má
	a já jsem řek <D>fajn, tak na dvě <A>kávy
	z <Em>automatu on nám je <G>dá
	a pak jsme šli <D>ven a tam jsme <A>stáli
	tři <Em>hodiny a dvacet mi<G>nut
	a kolem byl <D>svět, který byl <A>správný
	a s <Em>kelímkama z automa<G>tu

	<v> V bodu kdy ti zmizí uplně všechno
	jsem byl, tam to znám velmi
	v podstatě to tam má svojí poetiku
	a originální genius loci
	lítají tam pořad ty samý bumerangy, který se pokaždý vrátěj
	uprostřed toho všeho mezi strážnou věží
	a pornografickým stánkem
	jsem řek
	|: dno je dobrý na to aby sis ho prohlíd :|

	<r> Tak jsem řek hej smím prosit darling
	a ona řekla, že jsem to já
	a já jsem řek fajn tak je to správný
	dr. Jekyll zvítězí rád
	a pak jsem řek hey, chtěl bych tě darling
	a ona řekla co bude dál
	hráli jsme squash a taky carling
	uklízet a zaparkovat

	A tak jsem řek <D>hej - <A>to bude dál <Em><G>
	a pak jsem řek hej - ale je tu i Hyde
	a tak jsem řek hej - to bude dál
	a pak jsem řek hej - ale je tu i Hyde
\end{song}

\begin{song}[Hop Trop]{85}{Jasný jak facka}{}
	<Em><Em><Em><Em>

	<v>Tak už to <Em>vře a chlapi <D>vostrý jsou jak <C>meče
	a že maj' <G>vztek, tak pijou, <D>co jen trochu <G>teče,
	na lodi <D>jak by měla <Am>přijít velká <H7>bouře,
	to, co se <Em>děje, skoro <D>podobá se <C>vzpouře.

	<v>Začal si kapitán, co hrozný tvrdil věci,
	za který držet by ho měli v pevný kleci,
	říkal, že svět je vlastně velikánská koule,
	a nikdo nevěřil mu ani na půl coule.

	<r><Em>Jasný jak <G>facka, země je <D>placka
	a kolem <Am>dokola jen oce<G>áááán,
	do tisíc <Em>láter, tvrdil to <A>páter,
	a to je <C>víc než kapi<F>táán,<D>
	ten když si <G>nahne, hned ho to <D>táhne
	pořád na <Am>západ do Indi<G>eee,
	po zlatě <Em>prahne, skončí na <A>ráhně
	a dýl než <C>tejden nepřežije. <G>

	<Em><Em><Em><Em>

	<v>Bylo by snadnější než jeho tvrdou hlavu
	přesvědčit vorvaně anebo mořskou krávu,
	že kdo se jednou vydal do neznámejch proudů,
	dostal se zaručeně k poslednímu soudu.

	<r>

	<Em><Em><Em><Em>
\end{song}

\begin{song}[Jan Werich]{86}{David a Goliáš}{}
	<C>Lidi na li<Am>di jsou jako <F>saně,<G7>
	<C>Člověk na člo<Am>věka jako <F>kat,<G7>
	<C>Podívejte <A>se na ně,
	<Dm>Musíte <G7>naří<C>kat.<H7>

	<Em>Obr do pidimužíka <A>mydlí,<H7>
	<Em>Domnívaje se že vyhra<A>je,<H7>
	<G>Klidně <Em>seďme <Am>na žid<D7>li,
	<G>Čtěme bibli, <G7>tam to všechno je.

	<C>Samuelo<Am>va kniha nám <Dm7>poví<G7>dá,
	<C>Jak na žida <Am>přišla veli<Dm7>ká bí<G7>da,
	<C>Jak ti bídní <Am>filištíni <F>válku vést ne<Fm>byli líní,
	<C>Až potkali <Ab7>Davi<G7>da.

	<C>David šel do <Am>války volky <Dm7>nevol<G7>ky,
	<C>Z velké dálky <Am>nesl bratrům <Dm7>homol<G7>ky,
	<C>V pochodu se <Am>cvičil v hodu, <F>dal si pro strýč<Fm>ka Příhodu,
	<C>Tři šutry do <G7>tobol<C>ky.

	Hej <Ab>hej, kam se <C>valej!
	Vždyť sou <D7>malej!
	Takhle <G7>Goliáš ho <E7>provokuje,
	<Dm7>David slušně <G7>salutuje,

	<C>Když mu ale <Am>obr plivnul <Dm7>do o<G7>čí,
	<C>David se o<Am>točí prakem <Dm7>zato<G7>čí,
	<C>Když začínáš <Am>no tak tu máš,
	<F>Byl si velkej <Fm>já měl kuráž,
	<C>A jakej byl <D7>Go - <G7>li - <C>áš!
\end{song}

\begin{song}[Nedvědi]{87}{Podvod}{}
	<v><Em>Na dlani jednu z tvých řas, do tmy se <Am>koukám,
	<D>hraju si písničky tvý, co jsem ti <G>psal,
	je skoro <Am>půlnoc a z kostela <C>zvon mi noc připo<Em>míná,
	půjdu se <Am>mejt a pozhasínám, co bude <H7>dál?

	<v>Pod polštář dopisů pár, co poslalas dávám,
	píšeš, že ráda mě máš a trápí tě stesk,
	je skoro půlnoc a z kostela zvon mi noc připomíná,
	půjdu se mejt a pozhasínám, co bude dál?

	<r>Chtěl jsem to <Am>ráno, kdy naposled snídal jsem s tebou,
	ti <Em>říct, že už ti nezavolám,
	pro jednu pitomou <Am>holku, pro pár nocí <D>touhy
	podved jsem <G>všechno, o čem doma si <H7>sníš,
	teď je mi to <Em>líto.

	<v>Kolikrát člověk může mít rád tak opravdu z lásky,
	dvakrát či třikrát - to ne, i jednou je dost,
	je skoro půlnoc a z kostela zvon mi noc připomíná,
	půjdu se mejt a pozhasínám, co bude dál?

	<r>
	x2
\end{song}

\begin{song}[Ozvěna]{88}{Strom}{}
	<v><Am>Polní cestou kráčeli šu<G>maři do vísky hrát,
	<Am>svatby, pohřby tahle cesta poz<G>nala mnohokrát,
	po <F>jedné svatbě se <G>chudým lidem <Am>synek narodil
	a <F>táta mu u <G>prašný cesty <E>života strom zasadil.

	<r>A on tam <A>stál, a koukal do <F#m>polí,
	byl jak <D>král, sám v celém o<E>kolí,
	korunu <A>měl, korunu <F#m>měl, i když ne <D>ze zlata,<(Dsus4)>
	a jeho <A>pokladem byla <E>tráva střapa<A>tá.

	<v>Léta běží a na ten příběh si už nikdo nevzpomněl
	jen košatý strom se u cesty ve větru tiše chvěl,
	a z vísky bylo město a to město začlo chtít
	asfaltový koberec až na náměstí mít.

	<r>

	<v>Že strom byl v cestě plánované, to malý problém byl,
	ostrou pilou se ten problém snadno vyřešil,
	tak naposled se do nebe náš strom pak podíval
	a tupou ránu do větvoví snad už ani nevnímal.

	<r>Stál tam sám, když koukal do polí...

	<v>Při stavbě se objevilo, že silnice bude dál,
	a tak kousek od nové cesty smutný pařez stál,
	dětem a výletníkům z výšky nikdo nemával
	a přítel vítr si o něm píseň na strništích z nouze hrál.

	<r>Jak tam stál...
\end{song}

\begin{song}[Klíč]{89}{Omnia vincit amor}{}
	<v><Dm>Šel pocestný kol <C>hospodských <Dm>zdí,
	<F>přisedl k nám a <C>lokálem <F>zní
	<Gm>pozdrav jak svaté <F>přikázá<C>ní:
	<Dm>omnia <C>vincit <Dm>amor.

	<v>Hej, šenkýři, dej plný džbán,
	ať chasa ví, kdo k stolu je zván,
	se mnou ať zpívá, kdo za své vzal
	omnia vincit Amor.

	<r>Zlaťák <F>pálí, <C>nesleví <Dm>nic,
	štěstí <F>v lásce <C>znamená <F>víc,
	všechny <Gm>pány <F>ať vezme <C>ďas!<A>
	<Dm>Omnia <C>vincit <Dm>amor.

	<v>Já viděl zemi válkou se chvět,
	musel se bít a nenávidět,
	v plamenech pálit prosby a pláč,
	omnia vincit amor.

	<v>Zlý trubky troubí, vítězí zášť,
	nad lidskou láskou roztáhli plášť,
	vtom kdosi krví napsal ten vzkaz:
	omnia vincit amor.

	<r>

	<v>Já prošel každou z nejdelších cest,
	všude se ptal, co značí ta zvěst,
	až řekl moudrý: Pochopíš sám
	omnia vincit amor - všechno přemáhá láska.

	<r>

	<v>Teď s novou vírou obcházím svět,
	má hlava zšedla pod tíhou let,
	každého zdravím větou všech vět:
	omnia vincit amor,
	<Dm>omnia <C>vincit <Dm>amor.
\end{song}

\begin{song}[Jiří Krhut, Štěpán Kozub]{90}{Dělej Si, Co Chceš}{}
	<v><C>Když nechceš být plodný, tak nos slipy
	Když chceš <C7>umřít v bouřce, stůj u velké <Am>lípy
	Když chceš <Dm>hodnou ženskou zranit, tak jí zahni
	A pak to <G>všechno přiznej, seber se a táhni

	Chceš romatiku, tak si upeč buřta
	Když chceš dělat problém v knajpě, no tak kuř tam
	A když nechce dostat AIDS, tak nespi s každým
	Být dneska pozitivní, to je problém vážný

	<r>Jé jé <C>jé, dělej si, co chceš<C7>
	<Am>Jé jé jé <Dm>jé, dvakrát měř a jednou <G>řež

	<v>Když chceš ať tě klepne, sleduj zprávy
	Když chceš dostat schizu, zhul se třeba z trávy
	Když chceš poznat celý vesmír, dej si hašiš
	A snad ti dojde proč tu jsi a proč tu strašíš

	Chceš být frajer, kup si třeba džísku
	Když chceš sbali holku, no tak trochu riskuj
	Když chceš napsat o ní báseň, nebuď líný
	Hlavně dělej než ji sbalí někdo jiný

	<r>

	<v>Chceš mít silné kosti, tak pij mlíko
	Když chceš nadělat si dluhy, šňupej piko
	A když se bojíš venku dýchat, tak nos roušku
	My to chápem tady na ostravském vzdoušku

	Chceš mít svaly, no tak dělej kliky
	Když nechceš skončit v lochu, běž do politiky
	Když chceš dostat velké prachy stavěj hnízda
	Ano, ano, život to je někdy jízda

	<r>Jé jé <C>jé, dělej si, co chceš<C7>
	<Am>Jé jé jé <Dm>jé, dvakrát měř a jednou <G>řež
	<r>Jé jé <C>jé, dělej si, co chceš<C7>
	<Am>Jé jé jé <Dm><G>jé, jen si duši nepořež<C>
\end{song}

\begin{song}[Jaromír Nohavica]{91}{Zatanči}{}
	<v><Em>Zatan<G>či má milá <D>zatanči <Em>pro mé oči
	<Em>zatan<G>či a vetkni <D>nůž do mých <Em>zad
	<Em>ať tvůj <G>šat, má milá, <D>ať tvůj šat <Em>na zemi skončí
	<Em>ať tvůj <G>šat, má milá, <D>rázem je <Em>sňat

	<r><Em>Zatan<G>či jako se <D>okolo <Em>ohně tančí
	<Em>zatan<G>či jako <D>na vodě <Em>loď
	<Em>zatan<G>či jako to <D>slunce mezi <Em>pomeranči
	<Em>zatan<G>či a <D>pak ke mně <Em>pojď

	<v>Polož dlaň má milá polož dlaň na má prsa
	polož dlaň nestoudně na moji hruď
	obejmi má milá obejmi moje bedra
	obejmi je pevně a mojí buď

	<r>

	<v>Nový den než začne má milá nežli začně
	nový den než začně nasyť můj hlad
	zatanči má milá pro moje oči lačné
	zatanči a já budu ti hrát

	<r>
	x2
\end{song}

\begin{song}[Ivan Hlas]{92}{Jednou mi fotr povídá}{}
	<v><A7>Jednou mi fotr povídá: <D7>zůstali jsme už sami dva,
	že <E>si chce začít taky trochu <A7>žít,
	nech si to projít palicí <D7>a nevracej se s vopicí,
	snaž <E>se mě hochu trochu pocho<A7>pit.

	<r>Já <E>šel, šel dál, baby, <A7>kam mě Pánbůh zval,
	já <E>šel, šel dál, baby, a <D7>furt jen tancoval,
	na <A7>každý divný hranici, <D7>na policejní stanici
	<E>hrál jsem jenom rock'n'roll for <A7>you.

	<v>Přiletěl se mnou černej čáp, zobákem dělal rockin klap
	a nad kolíbkou Elvis Presley stál,
	obrovskej bourák v ulici, po boku krásnou slepici 
	a lidi šeptaj: přijel ňákej král.

	<r>

	<v>Pořád tak ňák nemohu, chytit štěstí za nohu
	a nemůžu si najít klidnej kout,
	bláznivý ptáci začnou řvát a nový ráno šacovat
	a do mě vždycky pustí silnej proud.

	<r>
	hrál jsem jenom rock'n'roll for you.
	hrál jsem jenom rock'n'roll for you.
\end{song}

\begin{song}[Sonya Belousova]{93}{Toss A Coin To Your Witcher}{}
	<v><Am>When a humble <D>bard
	Graced a ride a<Dm>long
	With Geralt of <Em>Rivia
	Along came this <Asus2>song. <Em><E>

	<v>From when the White Wolf fought
	A silver-tongued devil
	His army of elves
	At his hooves did they revel

	<v>They came after me
	With masterful deceit
	Broke down my lute
	And they kicked in my teeth

	<v>While the devil's horns
	Minced our tender meat
	And so cried the Witcher
	He can't be bleat

	<r><Am>Toss a <G#aug>coin to your <C>Witcher
	Oh, <D>Valley of <Am>Plenty
	Oh, <D>Valley of <Am>Plenty, <G#aug>oh
	<Am>Toss a <G#aug>coin to your <C>Witcher
	A <D>friend of hu<E>manity<C><E>

	<v>At the edge of the world
	Fight the mighty horde
	That bashes and breaks you
	And brings you to mourn

	<v>He thrust every elf
	Far back on the shelf
	High up on the mountain
	From whence it came

	<v>He wiped out your pest
	Got kicked in his chest
	He's a friend of humanity
	So give him the rest

	<v>That's my epic tale
	Our champion prevailed
	Defeated the villain
	Now pour him some ale

	<r>Toss a coin to your Witcher...
	x3
\end{song}

\begin{song}[Žlutý pes]{94}{Sametová}{}
	<v><G>Vzpomínám, když tehdá <C>před léty, <G>začaly lítat <C>rakety,
	<G>zdál se to bejt <C>docela dobrej <D>nápad,
	<G>saxofony hrály <C>unyle, <G>frčely švédský <C>košile
	<G>a někdo se moh' <Em>docela dobře <C>flákat.<D>

	Když tam stál rohatej u školy, my neměli podepsaný úkoly,
	už tenkrát rozhazoval svoje sítě,
	poučen z předchozích nezdarů sestrojil elektrickou kytaru 
	a rock'n'roll byl zrovna narozený dítě.

	<r><G>Vzpomínáš, takys' tu <D>žila, <Em>a nedělej, že si <C>jiná,
	<G>taková malá pilná <D>včela, taková <C>celá <D><G>sametová.

	<v>Přišel čas a jako náhoda byla tu bigbítová pohoda,
	kytičky a úsmevy sekretárok,
	sousedovic bejby Milena je celá blbá z Boba Dylana,
	ale to nevadí, já mám taky nárok.

	<v>Starý, mladý nebo pitomí mlátili do toho jako my,
	hlavu plnou Londýna nad Temží,
	a starej dobrej satanáš hraje u nás v hospodě mariáš
	a pazoura se mu trumfama jenom hemží.

	<r>Vzpomínáš, už je to jinak, a jde z toho na mě zima,
	ty jsi, holka, tehdá byla taková celá sametová.

	<v>A do toho tenhle Gorbačov, co ho znal celej Dlabačov,
	kopyta měl jako z Arizony,
	přišel a zase odešel a nikdo se kvůli tomu nevěšel
	a po něm tu zbyly samý volný zóny.

	<r>|: Vzpomínáš, jak jsi se měla, když jsi nic nevěděla,
	byla to taková krásná cela a byla celá (sametová) :|
\end{song}

\begin{song}[John Denver]{95}{Take Me Home, Country Roads}{}
	<v><G>Almost heaven, <Em>West Virginia
	<D>Blue Ridge Mountains, <C>Shenandoah <G>River
	Life is old there, <Em>older than the trees
	<D>Younger than the mountains, <C>growin' like a <G>breeze

	<r><G>Country roads, take me <D>home
	To the <Em>place I be<C>long
	West Vir<G>ginia, mountain <D>momma
	Take me <C>home, country <G>roads

	<v>All my memories gather 'round her
	Miner's lady, stranger to blue water
	Dark and dusty, painted on the sky
	Misty taste of moonshine, teardrop in my eye

	<r>

	<Em>I hear her <D>voice in the <G>mornin' hour, she calls me
	The <C>radio re<G>minds me of my <D>home far away
	<Em>Drivin' down the <F>road, I get a <C>feelin'
	That I <G>should've been home <D>yesterday, yester<D7>day

	<r> x2
	Take me <C>home, (down) country <G>roads
	Take me <C>home, (down) country <G>roads
\end{song}

\begin{song}[Spirituál Kvintet]{96}{Válka růží}{}
	<v>Už <Dm>rozplynul se <G>hustý dým,
	<Dm>derry down, hej, <A>down-a-down,
	<Dm>nad ztichlým polem <Gm>válečným, derry <Dm>down.<A>
	Jen <F>ticho stojí <C>kolko<A>lem a <Dm>vítěz <Dm/C>plení <B>vlastní <A>zem,
	je válka <Dm>růží, <Gm>derry, derry, <A>derry down, hej, <Dm>down.

	<v>Nečekej soucit od rváče,
	derry down, hej, down-a-down,
	kdo zabíjí ten nepláče,	derry down.
	Na těle mrtvé krajiny se mečem píšou dějiny,
	je válka růží, derry, derry, derry down, hej, down.

	<v>Dva erby, dvojí korouhev,
	derry down, hej, down-a-down,
	dva rody živí jeden hněv, derry down.
	Kdo změří, kam se nahnul trůn, zda k Yorkům nebo k Lancastrům,
	je válka růží, derry, derry, derry down, hej, down.

	<v>Dva erby, dvojí korouhev,
	derry down, hej, down-a-down,
	však hlína pije jednu krev, derry down.
	Ať ten či onen vyhraje, vždy nejvíc ztratí Anglie,
	je válka růží, derry, derry, derry down, hej, down.
\end{song}

\begin{song}[Nedvědi]{97}{Proklínám}{}
	<v><Am>Prázdnej byt je <F>jako past, kde <Dm>růže uva<C>dnou,<G>
	<Am>potisící <F>čtu tvůj dopis <Dm>na rozlouče<G>nou,
	<C>píšeš, že <Am>odcházíš, když <Dm>den se s nocí <C>stří<G>dá,
	<C>vodu z vína <F>udělá, kdo <Dm>dobře nehlí<G>dá.<G>

	<r>Píšeš: <C>Proklí<G>nám, <Am>ty tvoje <F>ústa proklí<C>nám,
	tvoje <G>oči ledo<Am>vý, <F>v srdci jen sníh,
	<C>sám a <G>sám, <Am>ať nikdy <F>úsvit nespa<C>tříš,
	na ústa <G>mříž, oči oslep<Am>nou, ať <F>do smrti seš <C>sám.

	<v>Tvoje oči jsou jak stín a tvář den když se stmívá,
	Stromy rostou čím dál výš a pak je čeká pád.
	Sám s hlavou skloněnou, všechny lásky budou zdání.
	Potisící čtu Tvůj dopis na rozloučenou.

	<r>
	x2
\end{song}

\begin{song}[UDG]{98}{Kurtizána}{}
	<v><Em>Jsi jenom člověk,
	co se <C>narodí
	v těle, kde <G>tělo duši <D>ruší.
	Něco si vezme, něco zahodí
	jen tak jak jeho srdce buší.

	<v><Em>Nemám tě <C>znát
	nemám mít <D>rád,
	Nehledat v <G>kapce <D>vína
	Nemám tě znát
	nemám mít rád
	barbína, balerína.

	<v>Za oknem prší, běží Magion,
	oči jsou pusté kurty z rána.
	Lampa je nejkrásnější lampion
	a ty jsi bílá, černá vrána.

	<r>Říkaj, že neni žádná Marion,
	že není ctnostná kurtizána,
	že jsou jen stíny, ona a on,
	že jsou jen noci a rána.

	<v>Jsem jenom člověk, co se narodí
	v těle kde tělo duši ruší.
	A každá rána ta se zahojí
	a každé ráno ti to sluší

	<v><Em>Nemám tě <C>znát
	nemám mít <D>rád,
	Nehledat v <G>kapce <D>vína
	Nemám tě znát
	nemám mít rád
	barbína, balerína.

	<r>
\end{song}

\end{document}
