\input{lib.tex}
\begin{document}

\songtitlepage

\begin{song}[Traband]{1}{Sáro!}{zabeka.me/odyssea/saro}
<ch><Am><E>Sáro, <Em>Sáro, v <F>noci se mi <C>zdálo,
že <F>tři andělé <C>Boží k nám <F>přišli na o<G>běd.
<Am>Sáro, <Em>Sáro, jak <F>moc a nebo <C>málo
mi <F>chybí abych <C>tvojí duši <F>mohl rozu<G>mět.

<v>Sbor kajícných mnichů jde krajinou v tichu 
a pro všechnu lidskou pýchu má jen přezíravý smích 
Z prohraných válek se vojska domů vrací 
ač zbraně stále burácí a bitva zuří v nich.

<ch>

<v>Vévoda v zámku čeká na balkóně 
až přivedou mu koně, pak mává na pozdrav 
Srdcová dáma má v každé ruce růže, 
tak snadno pohřbít může sto urozených hlav.

<ch>

<v>Královnin šašek s pusou od povidel 
sbírá zbytky jídel a myslí na útěk 
A v podzemí skrytí slepí alchymisté 
už objevili jistě proti povinnosti lék

<ch>

<v>Páv pod tvým oknem zpívá sotva procit 
o tajemstvích noci ve tvých zahradách 
A já, potulný kejklíř, co svázali mu ruce, 
teď hraju o tvé srdce a chci mít tě nadosah!

<ch>Sáro, Sáro, pomalu a líně 
s hlavou na tvém klíně chci se probouzet 
Sáro, Sáro, Sáro, Sáro rosa padá ráno 
a v poledne už možná bude jiný svět

<F>Sáro, <C>Sáro, <F>vstávej milá <C>Sáro 
<F>andělé k nám <Dmi>přišli na o<Cmaj7>běd


\end{song}
\begin{song}[Tomáš Klus]{2}{Marie}{zabeka.me/odyssea/marie}
<F> <A> <B> <C>

Je den.Tak pojď Marie ven.
Budeme žít. A házet šutry do oken.
Je dva. Necháme doma trucovat.
Když nechtějí - nemusí. Nebudem se vnucovat. 
Jémine. Všechno zlý jednou pomine.
Tak Marie. Co ti je?

Všemocné. Jsou loutkařovi prsty.
Ať jsou tenký nebo tlustý. Občas přetrhají nit.
A to pak jít. A nemít nad sebou svý jistý.
Pořád s tváří optimisty. Listy v žití obracet.

Je to jed. Mazat si kolem huby med.
A neslyšet. Jak se ti bortí svět.
Marie. Kdo přežívá nežije. Tak ádijé.

Marie. Už zase máš (k)tulení sklony.
Jako loni. Slyším kostelní zvony znít.
A to mě zabije. A to mě zabije.
A to mě zabije. Jistojistě.

REF.
Já mám Marie rád. Když má moje bytí spád.
Býti věčně na cestách. A kránu spícím plícím.
Život vdechovat. Nechtěj mě milovat.
Nechtěj mě milovat. Nechtěj mě milovat.

Já mám Marie rád. Když má moje bytí spád.
Býti věčně na cestách. A kránu spícím plícím.
Život vdechovat.

Copak nemůže být. Mezi ženou a mužem.
Přátelství - kde není nikdo nic dlužen. Prostě.
Jen prosté. Spříznění duší.
Aniž by kdokoli. Cokoli tušil.

\end{song}
\begin{song}[Balada pro banditu]{3}{Zabili, zabili}{zabeka.me/odyssea/zabili-zabili-balada-pro-bandi}
<s><C>Zabili, <F>zabili <Dm>chlapa z <F>Kolo<C>čavy,
<C>řekněte <F>hrobaři, <Dm>kde je <F>pocho<C>vaný

<r><C>Bylo tu není tu, havrani <F>na plotu
<C>bylo víno v sudě, <F>teď tam voda <C>bude
<F>není, <C>není tu.

<s>Špatně ho zabili
špatně pochovali
vlci ho pojedli
ptáci rozklovali

<r>

<s>Vítr ho roznesl
po dalekém kraji
havrani pro něho
na poli krákají

<r>

<s>Kráká starý havran
krákat nepřestane
dokud v Koločavě
živý chlap zůstane 

\end{song}
\begin{song}[Jaromír Nohavica]{4}{Těšínská}{zabeka.me/odyssea/tesinska}
<s><Am>Kdybych se narodil <Dm>před sto léty
<F>v<E7> tomhle <Am>městě <Dm> <F> <E7> <Am>
<Am>U Larichů na zahradě <Dm>trhal bych květy
<F><E7>své ne<Am>věstě.<Dm> <F> <E7> <Am>
<C>Moje nevěsta by <Dm>byla dcera ševcova
<F>z domu Kamińskich <C>odněkud ze Lvova
kochał bym ją i <Dm>pieśćił <F>chy<E7>ba lat <Am>dwieśćie. 

<s>Bydleli bychom na Sachsenbergu v domě u žida Kohna.
Nejhezčí ze všech těšínských šperků byla by ona.
Mluvila by polsky a trochu česky,
pár slov německy a smála by se hezky.
Jednou za sto let zázrak se koná, zázrak se koná. 

<s>Kdybych se narodil před sto léty byl bych vazačem knih.
U Prohazků dělal bych od pěti do pěti a sedm zlatek za to bral bych.
Měl bych krásnou ženu a tři děti, 
zdraví bych měl a bylo by mi kolem třiceti,
celý dlouhý život před sebou celé krásné dvacáté století. 

<s>Kdybych se narodil před sto léty v jinačí době
u Larichů na zahradě trhal bych květy má lásko tobě.
Tramvaj by jezdila přes řeku nahoru,
slunce by zvedalo hraniční závoru
a z oken voněl by sváteční oběd. 

<s>Večer by zněla od Mojzese melodie dávnověká,
bylo by léto tisíc devět set deset za domem by tekla řeka.
Vidím to jako dnes šťastného sebe,
ženu a děti a těšínské nebe.
Jěště, že člověk nikdy neví co ho čeká. 

na na na na... 

\end{song}
\begin{song}[Poletíme?]{5}{Lokomotiva}{zabeka.me/odyssea/lokomotiva}
<s><G>Pokaždé když tě vidím, <D>vím, že by to šlo 
a když <Em>jsem přemejšlel, co cítím, <C>tak mě napadlo 
jestli nechceš svýho osla vedle mýho osla hnát, 
jestli nechceš se mnou tahat ze země rezavej drát 

<r><G>Jsi loko<D>motiva, která <Em>se řítí <C>tmou, 
jsi indiáni, kteří prérií jedou, 
jsi kulka vystřelená do mojí hlavy,
jsi prezident a já tvé spojené státy 

<s>Přines jsem ti kytku, no co koukáš, to se má 
je to koruna žvejkačkou ke špejli přilepená, 
a dva kelímky vod jogurtu, co je mezi nima niť, 
můžeme si takhle volat, když budeme chtít 

<r>

<s>Každej příběh má svůj konec, ale né ten náš, 
nám to bude navždy dojit, všude kam se podíváš, 
naše kachny budou zlato nosit a krmit se popcornem, 
já to každej večer spláchnu půlnočním expresem 

<r>

<s>Dětem dáme jména Jessie, Jeddej, Jad a John, 
ve stopadesáti letech ho budu mít stále jako slon, 
a ty neztratíš svoji krásu, stále štíhlá kolem pasu, 
stále dokážeš mě chytit lasem a přitáhnout na terasu 

<r>
3x 

\end{song}
\end{document}
